<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>写作 on Zee Tsui</title>
    <link>/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 写作 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E5%86%99%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Awakening of Feminism</title>
      <link>/posts/2021/20210121-the-awakening-of-feminism/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/20210121-the-awakening-of-feminism/</guid>
      <description>This is one of my theses during the study of translation, as a review-like assignment after reading multiple English novels. The Feminism, facing commercialization issues nowadays, should be mentioned and respected indeed.
The Awakening of Femanism Jane Eyre is an orphan, who was born into a poor clergyman&amp;rsquo;s family and her parents died. Therefore, the little Jane Eyre was in foster care at her uncle and aunt&amp;rsquo;s house. After the death of her uncle Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生日聚会</title>
      <link>/posts/2018/20180917-%E7%94%9F%E6%97%A5%E8%81%9A%E4%BC%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/20180917-%E7%94%9F%E6%97%A5%E8%81%9A%E4%BC%9A/</guid>
      <description>一篇短篇，篇尾有对于剧情脉络的解释。
正文 一扇陈旧的门伴随着岁月婆娑的咔吱声被缓缓打开，男女相伴走了进来。
“什么破地方……不是说好的生日聚会吗，怎么就选到了这么偏的个地儿……”男子上下打量着，言语如同这周遭的环境一样散发着令人厌恶的气息。
“大华不是说了吗，要一起玩一些解谜游戏，所以挑了这样一个偏僻的地儿，顺便还要给我们个什么惊喜。”女子没管男子，径直走进房间中央细细观察着，狭窄的空间内只容有中央的木桌子，木桌子中间竖着摇摇欲坠的白色蜡烛。
“他还没来啊……那咱先等等吧。”男子顺着微弱的光亮找到座位坐了下来，顺势掏出口袋里的打火机。
“还好带着个打火机。”
嚓，伴随着火星，一串小火苗点燃了蜡烛，照亮了房子，集装箱般的封闭，甚至没有窗户，闷热而狭窄，二人对坐着，空气仿佛也凝固一般的沉寂。
“诶？这次是就咱们仨吗？”男子首先打破了这片刻的寂静。
“好像还有强子。”
“他不是出国了么，好像我们高二就没再见过他了。”
“对呀，五六年没见面了，不直到现在出落成什么样了。”
“他家好像是因为家里有事才出国的，我以前还听说是因为他爸。”男子仿佛打开了话闸子。
“他爸？”
“对，”男子挪挪身子凑近蜡烛，声音渐渐变轻。“他爸是我们那儿的钢铁厂厂长，赚得那叫一个盆满钵满。不知怎的，后来厂里有员工闹事，还打砸了几件大机器。听别人说好像他爸直接吞掉了员工的工资，卷着钱带着一家跑了。”
“好几个亿呢。”男子又凑近了点，火焰就快要燎着了他的头发。
“他以前还追过我，早知这样，我就跟他在一起了。”女子眼睛瞟向他方，小声说着。
“大华不也还追过你吗，”男子突然远离蜡烛，眼神渐渐落到蜡烛上。“大华人那么好，只可惜后来不知怎的，就转学了。能想起我们这些老朋友，也算是不忘当年朋友情啊。”
“其实吧，我知道大华为什么转学，”女子渐渐低下了头。“以前大华和强子都喜欢我。后来他们在校旁边的巷口打了一架，大华带着一帮人找强子算账，嘴巴里还一直喊着什么什么‘张弘亮’，像是一个人的名字。”
“后来大华一个人被带进警察局，然后过了那几天之后他就转了学……我一直觉着他们这么打架，肯定会出事情，所以我影响一直很深，也对此有些愧疚。”她补充道。
“唉，过去的就让它过去吧，都大学快毕业的人了，向前看，还有无数挫折等着你，抓着过去那不是自讨苦吃吗。”男子打趣道，似乎想缓和一下气氛。
“也许吧。”女子应付着笑了笑，然后问道：“那强子现在怎么样了？”
“他好着呢……上了哈佛，现在可是海归回国，进了家金融公司，底薪就是几十万。”男子说着，眼神突然黯淡下来。“这钱可是咱这些人几辈子也赚不来花不完的啊……”
突然，蜡烛的火焰剧烈摆动，门被轻轻地打开，一个衣冠楚楚的高瘦男子走了进来。
“哟，说曹操曹操到。强子，快来坐快来坐。”男子一眼就认出了他，连忙招呼他就近坐下。
“你们来这么早啊……诶？大华呢？”强子边找着位子坐下边问。
“他之前微信说要给我们个惊喜，可能会来晚一些，所以先让我们等一会儿。”女子答道。
强子点点头，也开始打量着四周的环境。
男子连忙将手搭在强子肩上，套近乎地说着：“想不到你这么多年过得挺好嘛。”
“好啥……糊里糊涂的就跟着我爸出国了，糊里糊涂的就上了大学，后来在美国待不下去了，回国混口饭吃。”
“哟……这还糊里糊涂考上了哈佛……我糊里糊涂参加高考，也就上个大专了。”男子戏谑地说道，语气带着一丝嫉妒。
“哪是考上的，我爸给哈佛捐了一大笔钱。这么说吧，”强子似乎也没丝毫遮掩，将自己心里话全盘托出。“毕竟，谁与钱过不去呢。你们的所谓公平，也不过是钱没到位。你也扔个几百几千万，好大学不随你挑？”
强子越说越激动，蜡烛的火苗也不停摇曳，房间突然陷入短暂的沉寂。
强子拿出根烟，刚想抽又放了下去。
“我想忘掉以前那些东西，但这就跟戒烟一样困难。”强子盯着蜡烛，火光似乎没有开始时那么跳跃了，宛如暮年一般。
“所以我今天来，也是想跟他道个歉。毕竟，他爸以前在我们厂里工作，也是个骨干职员，我爸也经常向我提起他。但后来，我也不知道怎么回事，我爸跟大华他爸好像是大吵了一架，然后他爸就开始带着人在厂子里打砸抢。后面事态愈加严重，工厂停摆，我爸赶紧处理完员工工资，带着我们连忙走了。”
“合着，你爸不是贪污逃到美国啊……”男子疑问道。
“你这都哪听说的怪消息……”强子乐了，拍了拍男子。“我爸还为了结工资还倒贴了几十万，剩下的钱都供我念书了。不过大华倒是一直以为是我们家贪了钱还让他爸失业，后来还找人扬言打我一顿。辛亏我当时及时报了警，最后也没什么大碍。”
“大华和他爸好像以前过得并不好，我在家长会上见到过他爸，瘦的皮包骨了都。”男子说着，头不自觉地又靠近了蜡烛。“就跟那吸毒的一模一样。”
“别，你注意一点，人大华待会儿就来了。”强子连忙打断。
“诶，对啊，这么久了，大华怎么还没到啊？”女子看了看门，疑问着说。
火苗越来越暗，已如迟暮。
男子盯着火焰，寻思着说：“这蜡烛，怎么越来越暗啊，质量太差了吧……”
“这么封闭的地方，空气也不流通，可不是越来越暗嘛，我去开门通风。”强子笑着说，然后便转身去开门，试图流通一下新鲜的空气。
“真不愧是海归才子，懂得挺多……”男子若有所思地附和。
“咦……这门怎么打不开了？”强子使劲拧着门把手，但门丝毫没有打开的迹象。
门外，一个黑影将钥匙扔到杂草中，然后匆匆离去，口中念念有词。
“张弘亮，儿子替你报仇了。”
“现在插播一条来自前方发来的报道，近日警方在我市钢铁场内发现并缴毁了一个巨大贩毒窝点，抓获了以张弘亮为首的小型贩毒集团，而厂长不知去向，具体情况还在调查中。”
稍微解释一下 当时我写这篇短篇的时候，为了丰富整个简单的故事框架，我嵌套了很多的线索，但是由于当时没注意，可能导致阅读起来会显得复杂，所以特此解释一下。
黑影是大华，他这次的生日聚会就是为了给其父亲（张弘亮）报仇。因为在他的心中，他的父亲是因为强子的父亲（老板）的剥削，最后生活经济困难自杀而死。
而事实上，大华的父亲是因为吸毒和教唆工厂里的其他工人吸毒，最后自己把自己引入了深渊。
强子的父亲其实为了工厂能继续运转，甚至倒贴了几十万给员工付工资。
而女子一直以为他们之间的矛盾是因为她所致。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙拉店</title>
      <link>/posts/2018/20180916-%E6%B2%99%E6%8B%89%E5%BA%97/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/20180916-%E6%B2%99%E6%8B%89%E5%BA%97/</guid>
      <description>找到了一篇以前写的短篇小说，当时纯粹是为了转折而写，剧情强行编凑，也不注重文字的质量，看看便好。
1 空街落下了小雨，我停在了这家沙拉店门口。
大病初愈后，来这家沙拉店的念头一直挥之不去，即便我对此从来没有印象。
9月28日，我的生日，这是我唯一能够记得的关于我的一切——就连我的名字，也是身份证告诉我的。
说来奇怪，在这条路上走了十几年，一草一木，擦肩而过的行人，栖于树下的流浪狗，书店传出来的布鲁斯蓝调……我的记忆里唯独缺了这间开张几年的沙拉店。
随意而坐，未等我从思绪中解脱，服务员便已来到身边，手上轻轻端着一盘新鲜的沙拉。
“这位女士，这是一位先生送给您的生日祝福，祝你生日快乐。”盘子中用蔬菜摆出了一个爱心的形状，如此精致而又熟悉。
我思索着并四处张望，一位附近的陌生的先生看着我，双手紧张地盘绕在胸前，眼神时不时掠过我的方向，他似乎想说什么，却又碍于情面。
素未谋面却如此慷慨大方，大概我们在往日的时光掠过几面罢。我知道我可能认识他，就像我可能曾来过这家沙拉店一样。
我走上前，换到了与他相对的位置，和他接起了话。大概是因为熟络了起来，他很乐意地诉说起了关于他的一切。
他说他的妻子失忆了，他说他的妻子曾痛苦地咬住他的手臂，他说他很对不起之前所发生的一切，他说他是一个可怜的人。
他挽起袖子，臂间的两道齿印清晰可见，黑得发紫，圈成了深深的椭圆。
他是个可怜的先生，至少当时我是这么想，也没流一滴泪。
几天后，我来到了一家新的沙拉店，坐了下来，服务员热情地上前招待，并送给了我一盘沙拉。
“这是旁边那位先生为您点的沙拉，请慢用。”
一位模样如此陌生的先生坐在窗前，我不曾记得我们有过四目相对。
他穿着短袖，阳光照在他的手臂上，映着两道清晰的伤痕。
我想，他大概也是一位可怜的先生罢。
2 星星点点，淅淅沥沥，春潮带雨晚来急，闲路无人车自横。
这是我第九十八次整齐地站在柜台前，第三十六次望着窗外小雨落地成花，第二十
七次遇见躲雨的她，我看了看墙上的挂钟，九月二十八日晚上九点零二十秒，刚刚好。
她总是喜欢坐在墙角的靠窗座位，把头搭在双手间，一言不发。我做好一份沙拉，她吃下，付钱，离开，宛如精心编排的无声电影。渐渐地，这似乎成了我们两人间早已存在的默契。
二十七岁后，我是这家沙拉店的厨师，也是老板。准确的说，我是艺术家，沙拉只是我的表现方式。每一份沙拉，都是手间雕琢的艺术品，而至于我是谁，这貌似并不重要，如果非要称呼我些什么——就叫我大柱吧。
自从去年的那次车祸开始，我就忘记了二十七岁以前的事，包括我的名字，和我的妻子。
“老板，帮我给那位女孩儿点一份沙拉，任意都行。”
“你们……认识么？”
“这倒不是，我只是想给与我同样可怜的人一丝宽慰罢了，但愿她能在享受沙拉时能忘掉不快吧。还有，今天是她的生日。”
他的手臂上两道伤痕依稀可见，我似乎从他的沧桑中看到了氐惆。他说这是他妻子的咬痕，但我不相信，如此深刻的印记，更像是钝器的猛烈袭击所致。
他付了三份的钱，然后回到了窗边的座位上。
手起，刀落，调味，装盘，摆放，我特意将食材摆成一个爱心。作为一个沙拉店老板，我觉得这也许能让她感受到世界的美好，忘却烦恼。
“这位女士，这是附近一位先生送给您的生日祝福，祝您生日快乐。”我将沙拉摆在她的面前，小心地说道。
她四周看了看，目光最终移到那位陌生男子身上。
她真是一个可怜的人，左手无名指带着一枚戒指，想必她曾有过一个幸福的家庭吧。
我曾经也有一个相似的戒指，但那次车祸之后，我什么都不再记得，便也丢了它。
这个晚上，他们俩聊了很久，我也听了很久，女生的故事让我想起了许多，有些场景甚至那么相似。
大概，我们在往日的时光掠过几眼罢，但很可惜，我却一点印象也没有。我只记得我的妻子爱吃沙拉，我就做给她吃，可我现在只记得了沙拉，忘了她。
我收拾好了桌面，擦净地上的雨水，关门，打烊，送走两位陌生的客人。
可我似乎在哪儿见过他们，我想。
这是我第九十九次整齐地站在柜台前，第三十七次望着窗外小雨落地成花，第二十八次遇见躲雨的她，嗯，九月二十八日晚上九点零二十秒，刚刚好。
“是旁边那位先生为您点的沙拉，请慢用。”我再一次把沙拉轻轻地放在她的桌前。
这一次，我仿佛想起了一切。
3 我始终忘记不了那天下午。
我一如往常走在路上，小鸟依行，心情平淡。一天忙碌后，没有什么能比一份沙拉更能舒缓城市快节奏的旋律了。
仿佛是天生自带着来自社会底层的自卑，熟悉地点一份沙拉，熟悉地慢慢咽下，熟悉地任由太阳从天空落到山头，这大概就是这个世界能给我这个可怜的人留下来的唯一的慰藉了罢。
霓虹灯光肆意洒在这钢铁森林间，灯红酒绿，沙拉店就在下一个路口。我站在红绿灯前，沙拉店老板驾着电动车从我身边驶过，我挥了挥手，和他们愉快地打了个照面。
突然，一辆轿车急行而过，如火箭般笔直冲过十字路口。一声巨响，车子和车子的撞击在天际线上擦出火光，我看到了预料之中却不能接受的一切。
我下意识奔了过去，却被路障绊倒在地上，手臂被刺下两道深深的伤痕。
我爸说过，可怜的人终究做着可怜的事，哪怕当个英雄，也只能在拯救世界的前一秒无情地摔倒。
我总以为我就是那个可怜的人，可后来才发现，我连可怜的人都不如。
车祸，流血，天空渐黑，警鸣声响。司机被定为酒后驾驶，车里还放着聒噪的音乐。
这司机真是个王八蛋。
四个月后，老板康复出院，大脑重创让他部分失忆，当我再一次站在他的面前时，他露出了我们第一次相见时的微笑。
我想把一切统统告诉他听，可却没能做到。
9月28日，我见到了阔别已久的另一个人，不同的是，彼时的她格外憔悴。
他们天生一对，可惜上帝给他们开了个玩笑，而死神又当真了。于是，他们活了身体，却死了回忆。
世界上最远的距离，不是什么说不说我爱你，而是连你都记不得了，就算有百分之九十九的回忆被拾起，就算面对面站着，我还是不能想起你。
他笑着说他只记得沙拉了，但我不这么觉得，毕竟他只在给他的妻子做的沙拉中才会摆出一个爱心的形状。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
