<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Log on Zee Tsui</title>
    <link>/log/</link>
    <description>Recent content in Log on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="/log/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Log 2019</title>
      <link>/log/2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/log/2019/</guid>
      <description>2019.12.08 不小心进了 ASC 校队，寒假得留在学校了。
2019.11.19 我喜欢李诞这个人是因为他的幽默和说话的方式，而不是他的佛系和人间不值得的价值观。
我的价值观就是在社会阶级固化之前尽力往高了爬。现实社会哪有那么多的佛系青年，都是高度封装的对社会焦虑的逃避。
2019.11.5 以后除了实验目的，我再也不折腾动态框架了，我突然觉得 Hexo 十分适合我这种不太喜欢特别折腾的人。
2019.10.7 今天彻底搞定了 Django 的博客系统搭建，然后因为想让文章管理更方便转移和多向配置，所以就直接 IO Markdown文件了。
2019.9.15 今天突发奇想又搞了一下 Django，然后解决了之前没能够解决的几个问题，所以现在的 Django Blog 会比以前好得多，所以 Django 继续提上日程，等优化好后就转到 Django 上。
2019.9.7 突然发现最近已经很少写一些技术性的文章了，主要是想打磨一下自己的技术栈，而且最近学业繁忙所以很少顾及。
2019.8.20 写了一篇英文的文章，突然发现英文的排版还是有些不尽如人意，后面还是要改改 css 了。
2019.8.13 改了一下博客的 css，改了博客文章页面的效果和首页的每条文章的显示，感觉细节比以前更加好看了些。
2019.7.25 博客的 Django 化完毕，但是由于我的 Web 技能不是特别熟练，仅是处于套模板阶段，所以只是把底层全部完善了一遍。考虑到以后可能会重新部署到 GitHub 上，所以目前还是回到了 Hexo 框架，便于维护文章。
2019.7.18 最近因为考完试，所以除了学车之外也放松了一段时间，然后把博客的 Django 化提上了日程，做了一个 Demo 放在 8000 端口。
继续深化 Python 还有 C++，学习 Java 尽量吧。
2019.7.7 今天我突然决心把博客的底层给换成自己写的底层，从而直接脱离 Hexo。
所以最近博客的外观不会有多少改动。
2019.6.25 简单修缮了一下网站，改了一下结构。
2019.6.22 刚刚搞了一个类似于日志的页面，打算在这里记录一些随想，随便写些什么。
&lt; 2020 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Log 2020</title>
      <link>/log/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/log/2020/</guid>
      <description>2020.12.27 终于大半年的考研历程终于结束了，整理几天心情，迎接接下来的期末考试 XD。
2020.09.27 终于抽出时间完善了整个部署的流程，现在可以流畅地进行三端部署了，接下来简单完善细节即可。
ASC 延期了大半年终于开赛，希望自己能够平衡好各种琐事吧。（笑）
2020.09.15 这两天因为其他的事情比较忙，而且需要多花一些时间改善博客的渲染器以及部署流程，所以博客只能停止更新几天。
2020.09.13 新学期新气象，在学校待了十几天，也算勉强适应了这个笼子里的生活。其实这跟我平时在家里也别无二致，我以为我会因此自闭寡欢，但我的确没有损失掉心情，这大概是因为我内心生活足够丰富吧（笑）。
最近趁着空闲，把博客改版换了首页，顺便重新设计了一下整个部署流程，实现了自动化发布。
2020.08.03 最近想趁着《星际穿越》重映之际，写写自己的感受和看法，但还是因为时间所迫而放弃了。平时除了学习和运动，就只能有少数时间用来娱乐，很多东西也渐渐都没了兴趣。
2020.07.30 果然用 C++ 也是十分愉快的，以后我需要多练练自己在 C++ 环境下的写码能力了。同时为了防止日志页面过长影响观感，所以后面会好好改进一下这儿。
2020.07.28 最近又新添了一块机械键盘（AnnePro 2），感觉还可以。我一直以为机械键盘会影响我的打字速度，但是实际用起来却没有明显的不适感，而且全键无冲可编程的配列可玩性也高了很多，真正能做到一把键盘走天下。
2020.07.21 这两天的阿里云到期了，然后换了腾讯云来搭建网站和一些服务（主要是便宜）。本来我想着用家里的树莓派 FRP 穿透来搭建网站，但是 zeesa.in 域名的 SSL 证书一直下不来，所以只能作罢。
最近除了学习之外的计划，就是把树莓派做成服务器的网站内容分发平台，以后换服务器部署会方便很多；然后博客的生成器从现在的 Hexo 转为 Hugo。因为我感觉 Hexo 实在是有点慢，另外是想试试新的静态网站生成器。
2020.07.14 昨天考完了复变函数之后，大三就正式结束了。不得不说，这个学期因为疫情而略显得魔幻了许多。比如之前我在补考之后才收到查卷结果发现我并没有挂科，白白花了大量时间复习——如今想想都觉得十分欧亨利。
最近阿里云快到期了，所以我顺势把博客托管到了 Netlify 上，感觉速度还可以接受。
2020.06.22 最近两天课程设计、期末考试和考研复习的压力渐渐上来了，而且还要为了体测而减重。每天基本过着苦行僧一般地生活，各种欲望被压到了最低。
本想着云通关《最后生还者2》来放松一下子，结果看完剧情后更压抑了。
2020.06.13 高校用拉人头的方式请留学生还真不一定是决策问题。面对着硬性指标的红头文件，和国际师生占比 10% 的世界大学排名评分，这的确比真真切切提高教育质量要来得“高效”。我管他是高考移民的假洋人还是真洋人，硬凑就完事儿了。
2020.06.04 这几天一直在搞树莓派，不得不说还是自己以前玩的太浅。花了几天的时间写了 daemon，让树莓派能够有断电断网重新连接的服务，然后用 frp 给做了内网穿透，顺便把自己的博客也搬了上去。
不过最近陆续开始期末课设了，马上也要到了考试周，时间也显得不够了起来。
2020.05.11 其实，对于像我这样大概率没办法第一时间拿快递的人来说，有一个中转站确实能提高双方效率，我喜欢这样灵活的设计。
但是丰巢这几波操作属于一手好牌打得稀烂，2b 的业务搞成 2c 还要强制性使用并收费，有一个算一个全是流氓。
2020.05.04 假期一下子就过去了 4 天，果然学习才是硬核的时光荏苒，真正的时间机器。
今天 B 站有一个“后浪”的宣传片，看完的确心潮澎湃，但经不起细想。弹幕上很多人都以为自己是后浪，然而现实是残酷的。“后浪”给我们展现的澎湃也只是浮华的少数，更多的人是海底暗涌，他们内心翻腾，却也心甘情愿地奉献了自己平凡的一生。
向所有人致敬。
2020.04.28 今天心血来潮看了看番，我发现那些“有妹有房，父母双亡”的剧情一般就是是初高中生的轻小说的改编。不知道这是一种通用背景设计，还是因为年轻的经历无法在小说中支撑一个完整复杂的世界观。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Log 2021</title>
      <link>/log/2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/log/2021/</guid>
      <description>2021.10.02 又整理许久，今可得重新起航。开始填坑，祝各位国庆节快乐！
2021.07.22 过了良久，终于整完了大部分身边的琐事。突然发现自己已经很久没有正经写过文章，而且还留了一篇草草写出来的半成品，填坑提上了日程；另外，日常的做题和代码维护也得重新恢复起来了。
2021.06.27 毕业如同其他的人生节点一样，我们知道这一刻并为之努力良久，也知道它终究会到来并做足了准备。可当真正来临时——大概是因为未来的迷惘或者过去的遗憾——也依然会感到不舍，并时而怀念。
2021.05.26 又改了博客的整体结构，现在彻底转为 Vercel 托管 + 自建图床的方式，感觉体验十分不错（逃）。
2021.05.20 伴随着答辩、毕业照和提交相关资料的结束，大学生涯也渐渐画上了句号。当然，这样的一段时光充满着或好或背的回忆和遗憾，如果以后有时间，我会好好地梳理一下这四年的时光。
2021.05.07 有时候碰到了壁，也会随心地自我安慰一句“人哪能万事顺意”。但多了又难免觉得自己的能力十分有限，仿佛困在原地动弹不得。
2021.04.30 我一直觉得，人开始回忆起过去是一种不好的现象。
2021.04.05 终于把博客部署到了国内的服务器上，并且抽空把页面给优化了一下，解决了博客页面文章不明显以及公式太大的问题。
有一说一 Docker 是真的方便，pull 完镜像配置、bash 脚本传上服务器，一跑就成功部署了。（逃
2021.03.15 这几天的经历让我再一次感受到了极大的压力，如果有时间，我一定会把所思所感好好记录下来。
人呐，还是要乐观一些的。
2021.02.27 还是来了，科软炸的速度超出了我的想象，我早已不记得当初为何会选择这条路，也不记得为何会报上科软；我只记得我再也不会回到哪个时候。我曾认为两手准备可以很好地解决考研和工作之间的问题，但如今我仍为之哭泣。我大概再也不会认为自己是一个能够独立做出规划的人了罢，留过了眼泪却不知为何而流，仓惶而麻木，匆匆破防。
这样说不定也挺好的，我就这样安慰自己。
2021.02.21 众多情绪夹杂在了一起，我又陷入了频繁的焦虑中。
2021.02.09 晚上凑了点时间，把图库里的图片全部转移至国内的图床 CDN，再也不用为了省流生成 thumb 图了。文章的图片由于数量庞大还没有全部转移到图床，目前计划在自己搭了图床之后才去做批量转移。
2021.02.04 今天搞了一下混合语言开发，结果 VSCode 官方 C/C++ 插件的一个坑折腾了我一个多小时。
原来插件 lint 时的检索库的顺序是与环境变量相隔开的，插件 lint 的顺序还需要在 c_cpp_properties.json 文件中去添加相应的路径，这样才不会报错，否则会出现 make 成功但是代码标红的现象。
这个问题在发现之前毫无头绪，发现之后就“为啥这都能错”（逃）。
2021.01.14 感觉 Vercel 的 CDN 有点慢，后续计划自建图床，把所有的图片挂在图床上来加速国内的资源访问。
2021.01.13 新年新气象，由于去年一年学业繁忙，博客的外表还是一如既往没有大改；另外我抽时间优化了生成流程，使其如今变得更加自动化。从服务器端生成到本地生成三端部署，再到现在为了方便不同环境使用而转移到了 WSL，写博客也越来越方便（逃）。
有一说一，WSL 的使用体验十分出色，以至于我把所有的开发环境全部转移到了 WSL 中，今后换电脑什么的可以直接 import WSL 镜像，而不用大费周章去不停进行各项配置了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Log 2022</title>
      <link>/log/2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/log/2022/</guid>
      <description>2022.12.25 最近看到了这样的一句话：很多时候孤独是一种双向的拒绝，世界不关心我们，我们也不爱搭理世界；但是偶尔当我们想要暂时摆脱孤独的时候，才发现我们想要的孤独，是那种世界每天都绕着我转，我扒拉开世界一个人的静静的主动型孤独；而不是那种，每次买两个麦旋风都得存一个的被动型孤独。
突然发现这句话有一种在点我的真实感，人还是要保持和这个世界的联系的。
2022.12.16 小半个月的培训终于结束了，在一个新的场景和环境里认识了很多不同岗位的人，也算是小有收获；后面会开始恢复更新博客，尽量保证每周都能够有产出吧 🤣。
2022.12.04 休息一年，然后回来。
2022.12.03 今天折腾了一下 Gallery 页面，效果还不错；同时多亏自己的图片全部放在图床上，整体改动不大。不过页面不能自动化去生成就很膈应，后续还需要改造成 Hugo 的渲染页面，通过自动化的方式来管理。
2022.12.01 果然，给博客整了一个大活后，整个人对于更新博客这件事的动力就高了很多，甚至要写的文章和话题多到列成了一张小表。
我以前都极少在博客里面去分享自己的生活，这在曾经的我眼里是一件非常私密和难以启齿的事情；而如今我也变得乐意敞开心扉，放开地去面对这件事了。这或许是自己从社恐和自闭的状态，往外去发展和表达的一点小小的进步？
2022.11.26 这两天琢磨了一下 Hugo 的生成逻辑和结构，也算是成功地换上了一套新的皮肤；把后端换成 Hugo 后，可算是成功摆脱了 node_modules 依赖黑洞（逃
2022.11.24 很久没有更新博客了，最近主要在搞两块事情：一个是博客版本大更新（没错就是这个博客），博客的生成器要从依赖黑洞 Hexo 迁移到更精简的 hugo，皮肤换成全新的，同时部署流程也要简化；另一个就是 containerd 的博客内容输出，最近一直在深入研究 containerd，所以想着输出一些文档来记录一下，以后说不定能够用上。
当然还有生活上的点滴，日后也会一并更新到博客里。
2022.11.10 木已成舟，终有尽时。塞翁失马，焉知非福。
2022.11.02 晚上把最近多多少少发生的事情，都和父母讲了一遍。出乎我意料的是，他们对于我所认为的难事都十分地乐观。生活阅历的浅薄，总是让我没有那么大的勇气和精力去慢慢理解消化这些事情，只能先硬着头皮去应对——或许这也是每一个人的必修课。
于是，我开始用视频来记录每天的想法，也渐渐习惯上了这样的感觉。成长为更加自如从容的一个人，现在也变成了我不小的一个追求。
2022.10.30 又到了一年的生日，先祝自己生日快乐（笑）。
不知不觉又一年，还有两个月元旦，又得写年度总结了。我决定以后每个年度总结里，都给自己定一些长达一年、需要坚持才能达成的小目标；然后再来一个大的方向性计划作为冲刺型的目标，希望自己能够循序渐进，厚积薄发吧。
最后附一首 Frank Sinatra 的《That&amp;rsquo;s Life》，与未来的自己共勉。
2022.10.22 最近翻了一圈我爸的微博，得到了很多的治愈，勉强抚平了自己近日的焦躁。这么多年了，我爸依然在很多方面是我的老师。
2022.10.19 最近毫无征兆地进入到了一个滑坡状态：面对着无力抵抗的困境，只能选择降低预期和期望——简言之就是通过放弃自己的方式，来达到心态上的平衡。
这带来最明显的副作用，就是频繁跳出的精神内耗，它大量抢占了思考的时间。我开始刷起了短视频以抵抗失眠；这就跟黑魔法一样，快乐完就开始空虚，只见时间又少了一个小时，伤害和依赖性极强。
时代的一粒灰，压在了我身上。
2022.10.16 大半年都没有管博客的情况，突然发现以前的域名 zeesa.in 已经到期了，因此也下线了很久。今天重新把博客在 zeee.cc 上面给搭了起来，还好之前脚本写的比较完善，直接改个路径就部署上去了（摊手）。
最近这半年光景发生了很多的事，我会找个时间记录到博客里。
2022.05.04 今天电脑网卡突然掉了，设备管理器里显示错误码 10，大概是驱动错误。家里有线网络也有问题连接不上，无奈只能去电脑城找网络。装好后，老板要价 20。他突然笑得很开心，这大概是他赚过最轻松的一笔手工费。
2022.02.09 前两天，在朋友圈里看到学弟一篇长文，充满了自己临近毕业的许多选择和感慨。这让我想到了我毕业时会的日子，可知道最后还是没能骨气勇气记录下来。不得不说，时间就像是不停冲刷海滩的浪，沟壑成滩涂。
2022.02.02 突然心血来潮统计了一下自己去年的一个小数据：快门次数 681 次，出图 23 张，发布 5 张，10 万 + 火了 1 张。这个数据虽然差距很大，但至少能证明我的审美还是没有偏离的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
