<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科技 on Zee Tsui</title>
    <link>/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/</link>
    <description>Recent content in 科技 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我的桌面简介 1.0</title>
      <link>/posts/2022/20221130-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%A1%8C%E9%9D%A2%E7%AE%80%E4%BB%8B-1.0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/20221130-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%A1%8C%E9%9D%A2%E7%AE%80%E4%BB%8B-1.0/</guid>
      <description>最近一直在规划未来 5 ~ 10 年的桌面方案（包括主机、键盘、桌面配件等），所以想去整一个系列的博客文章，来记录自己的桌面以及设备一步一步的进化历程；可能将来再回过头来看这段时间的版本迭代，也会是一段有意义的回忆记录。
桌面一览 这就是我的桌面 1.0 版本全景，主要的设备就是电脑和平板。
可以看出来书桌上物件的结构非常简陋简单，最初在搭建的时候完全没有考虑美感，纯粹是把自己已有的设备尽量合理地堆在一个小小的桌面平台上。
目前从需求的角度来考虑，这已经足够我 90% 的日常使用场景了，一些使用上的不便基本可以靠“多走两步”来解决。一桌一扇一抚尺，打打游戏敲敲代码还是很合适的。当然，从图中可以很明显看出来桌面略显局促，但凡再加一个其他的设备就会施展不开。后续我会尝试升级到一个更大的桌面，最好是带升降功能，以提供一个可以站立的工作环境，保护颈椎。
桌面设备 显示器：红米 RMMNT27NU（4K 60Hz） 平时我在书桌上会打游戏 + 写代码 + 做图 + 摄影，所以个人对于显示器的基本要求就是 4K，并且色彩空间要全，色偏不能太大；帧率、HDR 这些特性对我来说不是刚需，存不存在实际上都没有太大的影响，当然多多益善。
之前我买了一款蚂蚁电竞的 27 英寸 4K 144Hz 的电竞显示器，想着能够在打游戏上也尽量获得一个不错的体验。但是实际在收到手后发现了比较多的问题，首先是整个显示器的架子太大了，完全体直接占掉了桌子 2/3 的纵向空间，加个键盘就没法放手了；除此之外，屏幕离眼睛极近，试着打了几把游戏还有不同程度的掉帧（可能是 3060 的锅？）。
感谢京东的 7 天无理由退换货，我最后直接把需求降了一档入手了红米的这款显示器，除了帧率之外没啥缺点，桌面的空间也大了好多。
笔记本：魔霸新锐 2021（5900HX + RTX3060 140W） 这台笔记本是在去年的双十一入手的，9799 的高价接盘，买后两个月京东怒降 ￥1000；还好我属于刚需用户，降价对我来说感知不是很强烈，只是略显肉疼。自带的 512GB 系统盘对于游戏党来说是绝对不够的，华硕也很贴心地留了扩展位，我给它加了一块 1TB 的西数固态（虽然还是不够用，直接顶满了都）。
桌搭方面，我平时就把它直接卡在显示屏下面，顺带也能挡住显示器的底座，看起来更和谐。图片里面看着斜，是因为我想提高一下散热效率，所以直接用两个瓶盖顶在了下面（瓶盖 yyds）。
打 FPS 游戏时 144Hz 是刚需，所以时常还是会抽出来用自带的 240Hz 显示器打游戏。其他像原神、大表哥 2 这类的游戏就直接上大显示器，对帧率不敏感，4K 的观感也更好。
鼠标：罗技 G102 鼠标用的是经典 G102，属于老设备了，从大二用到现在（中间坏了一个）。使用体验上面没什么可说的，就是来自老牌大厂的稳和体验一致性。后面我会考虑换成逻辑 G304 无线鼠标，这样桌面上也能少一根线。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 4】苹果新品发布会 | 平板笔记本会不会合并？</title>
      <link>/posts/2021/20210501-%E7%9E%8E%E6%89%AF-4%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%96%B0%E5%93%81%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-_-%E5%B9%B3%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%90%88%E5%B9%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/20210501-%E7%9E%8E%E6%89%AF-4%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%96%B0%E5%93%81%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-_-%E5%B9%B3%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%90%88%E5%B9%B6/</guid>
      <description>最近在科技圈最为热门的就是苹果的新品发布会了，这次主要发布了以下几件产品，下面来展开介绍，顺便阐释一下自己的观点。
紫色 iPhone 12/12 mini &amp;amp; Apple TV 4K 一个是因为市场表现而进行的颜色更新，一个是常规的升级迭代，这里就不过多赘述了。
iPad Pro iPad Pro 的升级可以说来了一记重锤——把地表最强 ARM 芯片 M1 直接下放到了平板上，让平板这一级别的设备也有了桌面端的强大算力。不过考虑到 M1 芯片就是以前 A 系列的换名升级（可能是为了突出统一的硬件环境）然后添加了片载内存和提高了性能等，所以这一操作并不会太出人意料，就是感觉有点早。
目前的缺陷肯定有，因为平板的电源管理比较激进，M1 肯定不能像 MBP 那样 43W 满载运行，所以性能肯定是会差上一截的。另外，最拉胯的毫无疑问就是 iPadOS 系统，这个系统真的乏善可陈——娱乐体验顶天但生产力不足——甚至我觉得这个系统就应该改名为爱奇艺系统（狗头）。软件环境以及系统特色的桎梏让目前的 iPad 生产力只能满足轻度的文字处理、视频剪辑、美术绘画等工作，而软件开发、重度视频处理、科学分析建模之类的就几乎没有用武之地。
但这并不意味着我就是在唱衰 iPad 了，因为 M1 让硬件环境实现了统一，这就意味着将来 MacOS 上运行的（ARM 或者 Rossetta 转译）工具都能够在平板上正常运行。不过，正如 MKBHD 所说的那样，最好还是别因为将来可能出现的软件生态而去盲目超前购买这类硬件。毕竟现在苹果的 ARM 生态还算不上完整、bug 也十分多，如果为了生产力还是老老实实用上自己熟悉的硬件环境吧（尤其是理工科）。
新款 iMac 新款的 iMac 厚度已经与日常常见的显示屏无异，再也不用在发布会上侧着放了（笑）。有人吐槽它的下巴还是和以前的一样厚，但我觉得苹果也是有合理性在的。一个是为了保持以前的 ID 设计——如果没了下巴，那么正面辨识度就不会像现在的设计那般明显了。第二个原因就是为了缩减厚度而做的妥协，毕竟外置电源都整出来了，可见苹果对厚度设计上的要求。把元器件全部堆叠在屏幕后方其实也十分合理，但是可能就没有现在来得那么惊艳。“有传承感”这样的出发点在苹果身上也是十分常见的，因此我更倾向于前者。
AirTag 防丢追踪器 AirTag 简直就是在背后摆了 Tile 一道，一样的功能和实现方式加上了苹果官方的 Buff 后可以说直接断掉了 Tile 的后路。哪怕苹果并没有和 Tile 竞争的欲望，但强大的生态体系和 builtin 的舒适的体验绝对会让绝大部分的 Tile 用户倒戈——除非 AirTag 翻车。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
