<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数码 on Zee Tsui</title>
    <link>/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81/</link>
    <description>Recent content in 数码 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E6%95%B0%E7%A0%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>索尼 1000XM3 一个月使用体验</title>
      <link>/posts/2020/20200720-%E7%B4%A2%E5%B0%BC-1000xm3-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200720-%E7%B4%A2%E5%B0%BC-1000xm3-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>为什么会买这么贵的耳机 虽然次数很少，但是每当入手价格比较高的数码设备时，我都会产生很强的负罪感。
所以一开始，我并没有打算买这么贵的耳机，但我的确需要一款耳机，并且最好附带着主动降噪的功能——小区楼上的装修实在太吵了，上网课的我直接就给物理屏蔽了。因此我把目光放在了 500 左右价位的降噪耳机上面，但后来随着 1000XM3 降到了史低，久经考虑，还是咬咬牙上了 1000XM3。
买回来后，除了有些肉疼之外，整体的体验还是十分满意的。接下来就从几个方面来分享一下我的使用体验。
外观和佩戴 外观不用说，出街必备的神器之一（虽然我并不会佩戴像耳机这样的配饰出街）。黑色的主调加上部分古铜色的金属部件装饰，整体的高端感够味儿。
佩戴起来很舒适，但是待久了会压头，需要时常进行一下调整（可能是我头比较大的原因），并且耳罩内不透气，很容易把耳朵捂出汗。冬天可当暖耳神器，一机多用，我突然感觉这 1599 大洋又值了很多（误）。
声学体验 声音这一方面之所以被称为玄学，不是因为这一块真的“玄学”，而是每一个人耳朵的差异十分普遍，所以很容易导致同一款耳机在不同人耳中效果大相径庭。
我的大学老师在教声学传感器的时候就跟我们说过，人耳对于不同频响的灵敏度是有差异的，有的人可能对高频敏感，有的人可能对低频敏感；同时随着时间的流逝，骨膜部分会发生硬化，对于中低频的感知会有减弱。这直接导致后来我看一些老法师的时候，就有种看神棍的感觉。
简单来说，听音乐的感受因人而异，最好还是自个儿能够实际听一下感受效果。
在我的感受，这大耳机比我之前的 199 漫步者要好到不知道哪里去了。不同部分层次丰富，低音轰头，听歌有一种听家里的飞利浦音响的感觉。同时之前的耳机蓝牙和插线的音质是有很大区别的，而 1000XM3 上两者的差距就会比较小，但是数据传输并没有使用 LDAC 协议，似乎是耳机本身播放的时候能够进行一定的处理。
一句话总结，1000XM3 的音质可以说是属于第一梯队了，基本上不会出现什么大问题。
降噪 降噪还是十分优秀的，毕竟 Top1 水平，同时还能够通过 APP 进行场景切换，说白了也就是根据不同的场景调整不同频率的降噪效果。静坐的时候降噪是属于一个全开的状态，而走路或者跑步的时候，为了确保人身安全，中频反而会被放大。
除了 APP 上面进行调整外，耳机也可以利用加速度传感器进行判断当前是走路还是跑步，从而智能切换状态，但是这个状态监测不太准，有时候会出现误判的情况。除此之外，耳机左侧还有一个额外的按键可以快速切换不同的降噪方案，但是我很少用。
在这一个月的使用中，我也遇到了降噪的一个 bug，就是左耳风声的问题。这个问题不是个例，贴吧有很多人都有这个问题，目前最快速有效的解决方法就是在 APP 里面降噪设置部分中，把降噪效果给调低一档。
NFC 和固件 耳机上带有 NFC 感应器，所以能进行一些骚操作。我最喜欢的一个操作就是用手机轻轻贴一下耳机上的 NFC 处，就能够快速连接和断连设备，并且开关机后也能够记住上一次的连接状态。
并且经过我在索尼贴吧的浏览，我发现最新的的耳机固件相比于之前版本的降噪功能有负优化，中频的降噪被大幅削弱了。当然也可以通过特殊的手段将耳机的固件版本恢复回原来的，降噪效果也会有一定程度的改善。
总结 索尼 1000XM3 这一款耳机的体验还是十分优秀的，优秀到让我基本上能够认可这样高昂的价格。加上今年的 618 优惠，这款耳机还是十分具有性价比的。
如果是价格敏感的用户，其实把价位放低一些，也有很多音质不错的耳机，但是降噪水平就可能不会这么优秀；相反，如果把价格再往上提，价位段上的耳机也不会比这款优秀很多。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
