<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>疫情 on Zee Tsui</title>
    <link>/tags/%E7%96%AB%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 疫情 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%96%AB%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【瞎扯 2】疫情之下</title>
      <link>/posts/2020/20200218-%E7%9E%8E%E6%89%AF-2%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200218-%E7%9E%8E%E6%89%AF-2%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>相信对于很多人来说，这个新年并不好过。开年便碰到了几十年难一遇的全国乃至全球性的疫情，就连我们的 ASC 比赛也被迫暂停了脚步，延期到了 4 月中旬提交 proposal。所以，趁着这段时间，我也是做了一些思考，以此作为记录；文章中的内容仅代表我此时的观点和立场。
本人思维可谓浅薄，所言之物只供娱乐，如有雷同不胜荣幸。 （后记：此文之前写的不够完整，所以后期经过了修改）
回顾 让我们来简单回顾一下这一次的疫情经历（这一部分参考了这篇博客，并做了简化）：
2019.12.08 | 武汉市民就诊，疑似 27 例感染； 2020.01.01 | 8 名网民在未经过核实的情况下发布肺炎的不实信息； 2020.01.09 | 确定病原体为“冠状病毒”； 2020.01.11 | 出现首例死亡病例； 2020.01.13 | WHO 正式将其命名为“2019 Novel Coronavirus 新冠状病毒”； 2020.01.20 | 钟南山团队确认存在“人传人”；湖北省应急管理厅成功举办春节联欢晚会； 2020.01.21 | 武汉实施进出管制； 2020.01.23 | 武汉参考“小汤山”，开始建立专门医院；口罩已经开始脱销； 2020.02.01 | 上海药物所：双黄连可以抑制病毒（存疑），双黄连脱销；武汉红十字会存在调拨物资不及时等问题； 2020.02.02 | 火神山医院完工，医院交付部队； 2020.02.03 | 确诊病例家中门把手检测出病毒核酸；火神山接诊首批患者； 2020.02.04 | 正式开学前禁止网上教学；武汉领导被问责，福建170名官员被查处； 2020.02.06 | 样式春节元宵晚会取消观众设置；李文亮医生去世。 这个时间表我只取出了网络上广泛讨论的部分，看着下来这两个月，前线的医护人员和部队战士，特别是“敲钟人”李文亮医生，他们值得在这个时代被铭记。
当然，在外网上我也看到了许多其他的言论，听到了不一样的声音。有的虽然合理，但很快被辟谣，有的天花乱坠，连玄幻小说都不敢这么写；“造谣一张嘴，辟谣跑断腿”，我们作为新时代的顶梁柱，除了对这些言论客观性看待外，能做的还真只有相信政府~~（还有待在家）~~。
对于学生群体的影响 对我们学生群体来说，这个寒假格外地长。我个人因为要比赛和学习，所以整个疫情期间还要忙里偷闲，不至于太无聊。因为要远程上课和远程办公，对着电脑的时间倒是明显增多，玩游戏的时间也多了不少。疫情的这段时间的活动安排其实一句话就可以总结——我一直在起床—吃饭—电脑—吃饭—电脑—楼下散步—电脑—睡觉这样的一个节奏中度过，当然这并不无聊，因为网络的世界还是在的，甚至因为时间安排显得有点忙。
当然我只是一个个例，对于大部分学生群体，尤其是大学生群体，因为禁足没有办法出门聚会游玩，自然也是少了很多兴致，朋友圈里哭诉“无聊的家里蹲生活”的人也比比皆是。不过大多数人还是能够耐得住性子的，毕竟在哪儿不是学啊，哪怕在家里作业一天也不能晚交，课一节也不能旷。
在我看来，这一次疫情影响最小的便就是我们这些生活在象牙塔下的学生群体。没有来自各方面的压力，所以自然也没有什么特别大的感受——当然有的家庭因为父母职业原因会有很大影响——只是平时要多注意防止感染。
那么这次影响最大的群体，又是谁呢？
疫情之下的经济冲击 这一块的内容部分参考了老蒋的视频，他从泛财经自媒体这样的一个角度分享了他的很多观点。
影响最大的莫过于小微型企业了，他们承担着小几百万的现金流，这样长达一个季度的停工必定会对现金流和生产造成巨大的影响。
对于大企业来说，这样的“黑天鹅事件”影响并不是致命的。一是有着强大的资金流，他们亏得起，顶多是裤袋掏空，小企业无异于截肢（有的甚至眉毛以下截肢）；二是有着庞大的线上业务，比如腾讯网易这样的线上巨头，他们所承受的冲击自然会比实体经济为主的企业来的要小，甚至因为全民禁足，在线上娱乐方面反倒有了盈利增长（参考王者荣耀）；第三个便是大企业有着一定的海外业务，这些并不会随着国内疫情的进一步蔓延而受到影响。
视频中采访了 11 位小微企业的老板，除了一开始的专注于东南亚在线音频服务的互联网公司，其余的影视、婚庆、旅游、租房等行业都遭到了不小的影响，已经基本停业，线下教育的机构也因此扩展了线上教学的运营方式；餐饮行业不仅仅是小企业，大企业也处于停摆边缘；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
