<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Zee Tsui</title>
    <link>/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>或许 WoA 才是移动办公最优解——Matebook E Go 使用体验</title>
      <link>/posts/2022/20221217-%E6%88%96%E8%AE%B8-woa-%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E5%8A%9E%E5%85%AC%E6%9C%80%E4%BC%98%E8%A7%A3matebook-e-go-%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/20221217-%E6%88%96%E8%AE%B8-woa-%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E5%8A%9E%E5%85%AC%E6%9C%80%E4%BC%98%E8%A7%A3matebook-e-go-%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>为什么是 Matebook E Go？ 以前我是一个坚定的 All in One 拥趸，践行着通过一台设备来取满足全部需求的思路。但无奈现实中的 All in One 就意味着傻大黑粗，还有 All in Boom 一炸全炸；哪怕出门只需要做一些轻度办公，也不得不带上沉重的游戏本和电源适配器。使用体验极差，唯独锻炼效果极佳。
所以，在最近的疫情期间，我 闲得没事儿干 一直想通过分布式的设备来满足我大部分的需求。典型场景就只有两种 —— 一个是高性能 + 低便携场景，跑跑模型、玩一玩大型游戏，或者是开几个 IDE + VSCode 去做一些重量级的代码项目；另一个是这篇博客主要讨论的低性能 + 高便携场景，比如公共场合使用电脑进行事务处理，不需要流畅跑 3A 大作，跑十几个 Chromium 应用以及基本的编译构建就行了（毕竟在图书馆或者咖啡厅打游戏就挺朋克的，属实没啥必要）。
因为我是一个比较依赖于高自由度系统的用户，所以 Macbook Air 这样的设备就不太合适了；我最开始的选择是 Surface Pro 9，但考虑到微软糟糕的售后，以及我曾经不太好的 Surface Pro 使用及售后体验，我最终还是选择了定位相近且配置体验大差不差的设备 —— Matebook E Go。
个人使用场景 首先说一下我的态度：目前不建议把任何 WoA 设备作为主力机，第二台电脑才是最适合它的角色。并且在选择 WoA 设备前，最好还是排查一下自己使用的软件或者环境有没有架构不兼容的情况。
从个人的使用角度去看：
日常 80% 的事务都用不到高性能；浏览信息、处理文档和写代码，只要兼容性足够，性能差的副作用最多就是编译慢一些，不存在基本功能的缺失； 另外的 20% 中，除了玩游戏以外，大部分也都可以推到远程处理，有一个高性能的主机作为 backend 就能完美解决。 所以如果经常出门，那么很显然续航会是 TOP1 的考虑参数，其次是便携性，最后才是性能和外观。目前 ARM 架构带来的续航优势就十分明显，并且个人的使用场景不存在架构不兼容。
适合做什么 适合出门（误）。作为电脑它适合做一些基本的办公（现在大部分基础的办公套件都能够正常使用了），然后还有基本的娱乐（刷网页、看视频、玩一些小游戏）；作为平板，可以作为 Windows 平板，也可以装安卓应用当台安卓平板。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的桌面简介 1.0</title>
      <link>/posts/2022/20221130-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%A1%8C%E9%9D%A2%E7%AE%80%E4%BB%8B-1.0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/20221130-%E6%88%91%E7%9A%84%E6%A1%8C%E9%9D%A2%E7%AE%80%E4%BB%8B-1.0/</guid>
      <description>最近一直在规划未来 5 ~ 10 年的桌面方案（包括主机、键盘、桌面配件等），所以想去整一个系列的博客文章，来记录自己的桌面以及设备一步一步的进化历程；可能将来再回过头来看这段时间的版本迭代，也会是一段有意义的回忆记录。
桌面一览 这就是我的桌面 1.0 版本全景，主要的设备就是电脑和平板。
可以看出来书桌上物件的结构非常简陋简单，最初在搭建的时候完全没有考虑美感，纯粹是把自己已有的设备尽量合理地堆在一个小小的桌面平台上。
目前从需求的角度来考虑，这已经足够我 90% 的日常使用场景了，一些使用上的不便基本可以靠“多走两步”来解决。一桌一扇一抚尺，打打游戏敲敲代码还是很合适的。当然，从图中可以很明显看出来桌面略显局促，但凡再加一个其他的设备就会施展不开。后续我会尝试升级到一个更大的桌面，最好是带升降功能，以提供一个可以站立的工作环境，保护颈椎。
桌面设备 显示器：红米 RMMNT27NU（4K 60Hz） 平时我在书桌上会打游戏 + 写代码 + 做图 + 摄影，所以个人对于显示器的基本要求就是 4K，并且色彩空间要全，色偏不能太大；帧率、HDR 这些特性对我来说不是刚需，存不存在实际上都没有太大的影响，当然多多益善。
之前我买了一款蚂蚁电竞的 27 英寸 4K 144Hz 的电竞显示器，想着能够在打游戏上也尽量获得一个不错的体验。但是实际在收到手后发现了比较多的问题，首先是整个显示器的架子太大了，完全体直接占掉了桌子 2/3 的纵向空间，加个键盘就没法放手了；除此之外，屏幕离眼睛极近，试着打了几把游戏还有不同程度的掉帧（可能是 3060 的锅？）。
感谢京东的 7 天无理由退换货，我最后直接把需求降了一档入手了红米的这款显示器，除了帧率之外没啥缺点，桌面的空间也大了好多。
笔记本：魔霸新锐 2021（5900HX + RTX3060 140W） 这台笔记本是在去年的双十一入手的，9799 的高价接盘，买后两个月京东怒降 ￥1000；还好我属于刚需用户，降价对我来说感知不是很强烈，只是略显肉疼。自带的 512GB 系统盘对于游戏党来说是绝对不够的，华硕也很贴心地留了扩展位，我给它加了一块 1TB 的西数固态（虽然还是不够用，直接顶满了都）。
桌搭方面，我平时就把它直接卡在显示屏下面，顺带也能挡住显示器的底座，看起来更和谐。图片里面看着斜，是因为我想提高一下散热效率，所以直接用两个瓶盖顶在了下面（瓶盖 yyds）。
打 FPS 游戏时 144Hz 是刚需，所以时常还是会抽出来用自带的 240Hz 显示器打游戏。其他像原神、大表哥 2 这类的游戏就直接上大显示器，对帧率不敏感，4K 的观感也更好。
鼠标：罗技 G102 鼠标用的是经典 G102，属于老设备了，从大二用到现在（中间坏了一个）。使用体验上面没什么可说的，就是来自老牌大厂的稳和体验一致性。后面我会考虑换成逻辑 G304 无线鼠标，这样桌面上也能少一根线。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>索尼 1000XM3 一个月使用体验</title>
      <link>/posts/2020/20200720-%E7%B4%A2%E5%B0%BC-1000xm3-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200720-%E7%B4%A2%E5%B0%BC-1000xm3-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>为什么会买这么贵的耳机 虽然次数很少，但是每当入手价格比较高的数码设备时，我都会产生很强的负罪感。
所以一开始，我并没有打算买这么贵的耳机，但我的确需要一款耳机，并且最好附带着主动降噪的功能——小区楼上的装修实在太吵了，上网课的我直接就给物理屏蔽了。因此我把目光放在了 500 左右价位的降噪耳机上面，但后来随着 1000XM3 降到了史低，久经考虑，还是咬咬牙上了 1000XM3。
买回来后，除了有些肉疼之外，整体的体验还是十分满意的。接下来就从几个方面来分享一下我的使用体验。
外观和佩戴 外观不用说，出街必备的神器之一（虽然我并不会佩戴像耳机这样的配饰出街）。黑色的主调加上部分古铜色的金属部件装饰，整体的高端感够味儿。
佩戴起来很舒适，但是待久了会压头，需要时常进行一下调整（可能是我头比较大的原因），并且耳罩内不透气，很容易把耳朵捂出汗。冬天可当暖耳神器，一机多用，我突然感觉这 1599 大洋又值了很多（误）。
声学体验 声音这一方面之所以被称为玄学，不是因为这一块真的“玄学”，而是每一个人耳朵的差异十分普遍，所以很容易导致同一款耳机在不同人耳中效果大相径庭。
我的大学老师在教声学传感器的时候就跟我们说过，人耳对于不同频响的灵敏度是有差异的，有的人可能对高频敏感，有的人可能对低频敏感；同时随着时间的流逝，骨膜部分会发生硬化，对于中低频的感知会有减弱。这直接导致后来我看一些老法师的时候，就有种看神棍的感觉。
简单来说，听音乐的感受因人而异，最好还是自个儿能够实际听一下感受效果。
在我的感受，这大耳机比我之前的 199 漫步者要好到不知道哪里去了。不同部分层次丰富，低音轰头，听歌有一种听家里的飞利浦音响的感觉。同时之前的耳机蓝牙和插线的音质是有很大区别的，而 1000XM3 上两者的差距就会比较小，但是数据传输并没有使用 LDAC 协议，似乎是耳机本身播放的时候能够进行一定的处理。
一句话总结，1000XM3 的音质可以说是属于第一梯队了，基本上不会出现什么大问题。
降噪 降噪还是十分优秀的，毕竟 Top1 水平，同时还能够通过 APP 进行场景切换，说白了也就是根据不同的场景调整不同频率的降噪效果。静坐的时候降噪是属于一个全开的状态，而走路或者跑步的时候，为了确保人身安全，中频反而会被放大。
除了 APP 上面进行调整外，耳机也可以利用加速度传感器进行判断当前是走路还是跑步，从而智能切换状态，但是这个状态监测不太准，有时候会出现误判的情况。除此之外，耳机左侧还有一个额外的按键可以快速切换不同的降噪方案，但是我很少用。
在这一个月的使用中，我也遇到了降噪的一个 bug，就是左耳风声的问题。这个问题不是个例，贴吧有很多人都有这个问题，目前最快速有效的解决方法就是在 APP 里面降噪设置部分中，把降噪效果给调低一档。
NFC 和固件 耳机上带有 NFC 感应器，所以能进行一些骚操作。我最喜欢的一个操作就是用手机轻轻贴一下耳机上的 NFC 处，就能够快速连接和断连设备，并且开关机后也能够记住上一次的连接状态。
并且经过我在索尼贴吧的浏览，我发现最新的的耳机固件相比于之前版本的降噪功能有负优化，中频的降噪被大幅削弱了。当然也可以通过特殊的手段将耳机的固件版本恢复回原来的，降噪效果也会有一定程度的改善。
总结 索尼 1000XM3 这一款耳机的体验还是十分优秀的，优秀到让我基本上能够认可这样高昂的价格。加上今年的 618 优惠，这款耳机还是十分具有性价比的。
如果是价格敏感的用户，其实把价位放低一些，也有很多音质不错的耳机，但是降噪水平就可能不会这么优秀；相反，如果把价格再往上提，价位段上的耳机也不会比这款优秀很多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这世界需要有人平淡地活着</title>
      <link>/posts/2020/20200302-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E5%9C%B0%E6%B4%BB%E7%9D%80/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200302-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E5%9C%B0%E6%B4%BB%E7%9D%80/</guid>
      <description>20 岁，老大不小了，记录下简单的想法，我平时很少写文章，所以各位凑巧看到这篇文章，娱乐就好，也没必要当真。
我这个人平常不太喜欢收集名人名言，一是我读的书少胸无点墨，没这兴趣；二来有很多名言需要联系上下文思考，而非单拎出来摘头去尾。不考虑作者心境地捯饬，结果往往自相矛盾——王小波在前文写着“强忍悲痛，活在这个世上”，后文又写着“生活是天籁，需要凝神静听”——对我这样不常写文章的人来说毫无裨益。
但为了引入想法，我还是查了查最近几年的网络语录。
罗振宇在奇葩说里面说，成长的本质就是变复杂；成长就是主观世界遇到客观世界之间的那条沟，掉进去叫挫折，爬出来叫成长。说白了一句话，“成长复杂而曲折”。
插个题外话，我不太喜欢奇葩说这个节目，罗振宇更甚。节目里辩手辩论 + 观众投票的结构根深蒂固，专业辩手们为了博得选票而常常采用 mindfuck 的形式输出观点，少了很多硬性的理论支撑。最后采访时只能摇头说上一句“没办法观众喜欢这个”，硬生生把调性降了格。
那么什么是成长？很多人更偏向把成长等同为思维境界的提升，是修为的结果。我觉得这并不准确，成长并非每天一点一滴积累而成——类似一种“一天提升一分，一百天提升一百分”的状态——而是一大段时间我可能都呆在原地，但某一刻顿悟了些道理，整个人便有了多方面的提升。这和玩王者荣耀是相通的，玩了很久都是青铜，可有一天明白了铭文的作用，就上了铂金；突然懂了出装，就上了星耀；突然懂了配合和节奏，就上了王者。成长的过程必然重要，但我依然认为引发质变的顶点更为关键。
而成长的过程，就是活着。世界那么大，五十六个民族五十六枝花，活法儿各不相同，自然有的人光鲜亮丽，有的人平平无奇。毕竟这世界需要有人平淡地活着，像我这样的人也一定不少，甚至可称平平无奇的标准模板。
出身普通而平凡，随大流上了就近上了小学、初中和高中，成绩一般，该贪玩时贪玩，该闹腾时闹腾。高中生活充满了考卷和知识点，奈何天资一般，但勉强还有学上。电影里面那些美好和动人都没遇见过，没有心动的女生，也没有遇见爱情；唯一一次和女生牵手是在游戏上，牵的还是袖套；走大街上没人在意，丢人堆里就是沉默的大多数；查资料费心思写了篇知乎回答，一个赞也没有，评论还有两个怼我的。这样的经历让我骨子里便带着平凡。
罗素曾经说过，“人的情绪起落是与他对事实的感知成反比的，你对事实了解得越少，就容易动感情”，所观世界，的确炎凉。
因为在这个世界上，还有人通过知识或者父母关系一路保送世界知名学府；还有像孙宇晨这样的人，通过高考移民和钻空子上北大还能够正常毕业。如今各式各样的大企业家，背后都少不了慷慨的资产扶持。这个世界总是再告诉我们只要努力就能成功，但无奈现实就是普通人想成功会比有家室有背景的人难上很多——在国外更难，因为中国有高考这样公平的机制，还允许阶级流动，一代一代往上爬——雷军大概就是普通人所能够达到的顶峰，这也是我十分佩服他的原因。
由此，在我们年轻人这个群体之中，便始终蔓延着一股“佛系”的潮流，所谓“不争不抢爱谁谁，百舸争流我腾地儿”的姿态。这样的态度在一开始可能会有着些许的豁达，或者与世无争的高山流水之感，但长久看来这其实不好。因为我觉得所谓的佛系心态其实更多地是一种对社会发展快速，人才内卷竞争加重这一普遍社会现象的自我逃避。还有当代年轻人在阶级固化的背景下，逐渐成为社会主力军的无奈——阶级固化不会那么明显，但一定存在。
李诞是我挺喜欢的一个站立喜剧演员，他就是典型的“佛系青年”，典型到我怀疑“佛系”这个词就是从他那儿传出来的。显然他并不是真正的“佛系”，毕竟行业翘楚，有谁是不争不抢也能遍地拥趸，饭碗就给送到手上的呢？这反而更像是他作为一个喜剧演员自然带着的一种人设或者调侃的包袱。周围很多人喜欢这样的“佛系”心态，学得好的人把这样的心境当成自我安慰或者生活调剂的手段，学不好的可真就废在了家里，啥也不干凑合凑合过日子，活脱一个西欧国家吃福利的吸血鬼。
当然我并没有去批判任何一种生活方式，因为我觉得这些是社会经济发展下的必然产物，只是碰巧不太符合我自己的价值观罢了。我个人是非常喜欢价值观之间的碰撞的，这样往往能够带来很多思考和有趣的观点。
写了这么多，也算是了结了我最近的一些想法，一个朴素的人，一行朴素的字。这个世界需要有人平淡地活着，20 岁的我，也该瞧瞧这个世界了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>穷旅日志 - 广州行</title>
      <link>/posts/2019/20191006-%E7%A9%B7%E6%97%85%E6%97%A5%E5%BF%97-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/20191006-%E7%A9%B7%E6%97%85%E6%97%A5%E5%BF%97-%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E8%A1%8C/</guid>
      <description>到了国庆小长假，我这个图宅于家中的人也不得向往起外面的风景。
得嘞，立马订上票，国庆第一天出发去广州。游途中的美景轶事记下来，便是这篇穷旅日志，穷的是钱包，旅的是广州。
乘着校车，一大早便到了校本部，拿着相机在校内遛弯儿，顺带拍拍景色。
我喜欢建筑，尤其是规整的建筑，既有一种庄严之感，也不乏和谐。朝霞映在石柱上，四根石柱架起上方的榫卯结构，然后便直接撑起整个建筑的中干部分。
进入教学楼，找了个合适的位置按下快门。
走在教学楼旁的林间小道，看到了高楼一角。
石牌校区相比于珠海校区，更多了一丝大学的气息，红砖百瓦，教学楼共宿舍一色。我们校区与之相比倒是少了几分学院气息，多了些小家碧玉，也倒不太像是一所大学了。
半晌，朋友到了北门，我赶忙骑行过去。相互认起，交流寒暄，解决午餐，规划路线，坐上地铁，一气呵成。
由于来广州之仓促，所以我很多事情并没有解决，导致后面的旅程颇具磨难。
第一站，中山纪念堂。
地方不大，中间一个纪念堂，四周立着柱子，入门便可看见一座孙中山雕像，周围坐落着零星凉亭，大爷大妈扇着蒲扇，纳凉消暑。
花钱买票，进入堂中。堂中间是一个会堂大厅，放映着一轮轮的关于孙中山的影片，大唐周围有着两层楼的走廊，陈列着一系列的展品。
简单浏览过后，也拍了片，就走到了一旁的越秀公园。这是一座不高的山，却爬得我腿生生酸疼，顿时少了几分游玩山水的兴致。正值国庆，人也多，有独来独往的，也有成群结队的，拿着小红旗，带着小黄帽。
上了山，便是著名的五羊像。
这和我小时候想的差别很大，由于坐落山上，五羊像的广场十分小，恰逢十一，人多便显得更挤。五羊像取景的绝佳位置被有意得空了出来，旁边架了个架子，上面写着“15 元一位”，偶尔有人站在里面拍游客照。而这些照相馆拉客也是别有一套，碰到一群游客便“大哥大姐”地叫，好不亲近；一遇到我们这些拿着相机周游的人，便如空气一般至于无物。想想也对，谁会拿着相机让别人拍照呢？
走出公园，简单歇息了一会儿，下一站定在广州老城区。
老城区商业化气息浓重，但也没有完全掩去历史的气息，建筑大多有着上世纪的感觉，老式电车融合于现代交通之中。
在城区中走走转转，逛了许多条商业街，也参观了许多有名的弄堂和坊市，路边有装修，有老法师扫街，有讨价还价，到处充斥着老街坊的气息。
走出城区，最后一站便是——广州塔。
徒步加骑行近十公里的路程，我们到达了对岸，初窥广州塔一角。
在公园歇息片刻，我走到河边找了个方便的点实拍一下：
日色渐淡，之前听说有烟火，人流也多了起来，大抵也是因此。随着人越来越多，安保人员也开始逐渐派进。
广州的夜生活是极其舒服的，少了三线城市的慵懒，也自然多了些年轻气盛的括噪，无数年轻人不断涌入，就像是火堆，众人拾柴火焰高。晚上和白天在这座城市仿佛没有了分割点，不过天色暗淡，汽车依然连轴转，天空也映得通亮。
由于当晚有烟火表演，所以许多人聚集在广州塔对面的公园中，最后也引发了一次大拥堵，干线全部飘红，地铁封站。无奈只得走去广财。
在广财，见到了几个高中同学，唠唠家常，整理下行装。由于自己的脚磨出泡了，只得取消第二天的计划。
穷旅广州，结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夏盛荷田田</title>
      <link>/posts/2018/20180723-%E5%A4%8F%E7%9B%9B%E8%8D%B7%E7%94%B0%E7%94%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/20180723-%E5%A4%8F%E7%9B%9B%E8%8D%B7%E7%94%B0%E7%94%B0/</guid>
      <description>记第一次拍摄荷花。
摄于广东，夏。
Peace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日月贝之行</title>
      <link>/posts/2018/20180503-%E6%97%A5%E6%9C%88%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/20180503-%E6%97%A5%E6%9C%88%E8%B4%9D%E4%B9%8B%E8%A1%8C/</guid>
      <description>记在日月贝的一次建筑拍摄。
摄于广东珠海日月贝，夏。
Peace.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
