<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on Zee Tsui</title>
    <link>/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在汽车发明之前设计安全带？——我对 AGI 的思考</title>
      <link>/temp/20230618-%E5%9C%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%8F%91%E6%98%8E%E4%B9%8B%E5%89%8D%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B8%A6%E6%88%91%E5%AF%B9-ai-%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/temp/20230618-%E5%9C%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E5%8F%91%E6%98%8E%E4%B9%8B%E5%89%8D%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%B8%A6%E6%88%91%E5%AF%B9-ai-%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description>最近的一些大新闻 网友言论 我的看法 尾巴 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 4】苹果新品发布会 | 平板笔记本会不会合并？</title>
      <link>/posts/2021/20210501-%E7%9E%8E%E6%89%AF-4%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%96%B0%E5%93%81%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-_-%E5%B9%B3%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%90%88%E5%B9%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/20210501-%E7%9E%8E%E6%89%AF-4%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%96%B0%E5%93%81%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-_-%E5%B9%B3%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%90%88%E5%B9%B6/</guid>
      <description>最近在科技圈最为热门的就是苹果的新品发布会了，这次主要发布了以下几件产品，下面来展开介绍，顺便阐释一下自己的观点。
紫色 iPhone 12/12 mini &amp;amp; Apple TV 4K 一个是因为市场表现而进行的颜色更新，一个是常规的升级迭代，这里就不过多赘述了。
iPad Pro iPad Pro 的升级可以说来了一记重锤——把地表最强 ARM 芯片 M1 直接下放到了平板上，让平板这一级别的设备也有了桌面端的强大算力。不过考虑到 M1 芯片就是以前 A 系列的换名升级（可能是为了突出统一的硬件环境）然后添加了片载内存和提高了性能等，所以这一操作并不会太出人意料，就是感觉有点早。
目前的缺陷肯定有，因为平板的电源管理比较激进，M1 肯定不能像 MBP 那样 43W 满载运行，所以性能肯定是会差上一截的。另外，最拉胯的毫无疑问就是 iPadOS 系统，这个系统真的乏善可陈——娱乐体验顶天但生产力不足——甚至我觉得这个系统就应该改名为爱奇艺系统（狗头）。软件环境以及系统特色的桎梏让目前的 iPad 生产力只能满足轻度的文字处理、视频剪辑、美术绘画等工作，而软件开发、重度视频处理、科学分析建模之类的就几乎没有用武之地。
但这并不意味着我就是在唱衰 iPad 了，因为 M1 让硬件环境实现了统一，这就意味着将来 MacOS 上运行的（ARM 或者 Rossetta 转译）工具都能够在平板上正常运行。不过，正如 MKBHD 所说的那样，最好还是别因为将来可能出现的软件生态而去盲目超前购买这类硬件。毕竟现在苹果的 ARM 生态还算不上完整、bug 也十分多，如果为了生产力还是老老实实用上自己熟悉的硬件环境吧（尤其是理工科）。
新款 iMac 新款的 iMac 厚度已经与日常常见的显示屏无异，再也不用在发布会上侧着放了（笑）。有人吐槽它的下巴还是和以前的一样厚，但我觉得苹果也是有合理性在的。一个是为了保持以前的 ID 设计——如果没了下巴，那么正面辨识度就不会像现在的设计那般明显了。第二个原因就是为了缩减厚度而做的妥协，毕竟外置电源都整出来了，可见苹果对厚度设计上的要求。把元器件全部堆叠在屏幕后方其实也十分合理，但是可能就没有现在来得那么惊艳。“有传承感”这样的出发点在苹果身上也是十分常见的，因此我更倾向于前者。
AirTag 防丢追踪器 AirTag 简直就是在背后摆了 Tile 一道，一样的功能和实现方式加上了苹果官方的 Buff 后可以说直接断掉了 Tile 的后路。哪怕苹果并没有和 Tile 竞争的欲望，但强大的生态体系和 builtin 的舒适的体验绝对会让绝大部分的 Tile 用户倒戈——除非 AirTag 翻车。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么使用 Obsidian 搭建内容库</title>
      <link>/posts/2021/20210210-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%BF%E7%94%A8-obsidian-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%86%85%E5%AE%B9%E5%BA%93/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/20210210-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BD%BF%E7%94%A8-obsidian-%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%86%85%E5%AE%B9%E5%BA%93/</guid>
      <description>人生苦短，与其万事一把梭，不如把大量重复性高、灵活性差的工作及内容交给电脑负责。我们能够记下并熟练掌握的东西是有限的，把低频而琐碎的内容放在内容库里，用时才翻出来，省时又省力，轻松加愉快；但这样难受就难受在检索的前摇时间较长，即便优化了也不及“出口成章”般的顺畅。在日常的学习过程中，与其费心记忆冗杂而琐碎的点子，不如把重心放在处理复杂逻辑问题上，其余的交给电脑进行“冷存储”；在 Linux 编程的途中愈不断学习与深入，那些琐碎的命令和冗长的代码就让我对此的感受就愈发深刻。
OneNote 和 Notion、Wolai 所以在之前从高中开始的很长的一段时间里面，我都在使用 OneNote 或者 Notion(Wolai) 这样的笔记类应用去记录各种想法和备忘。电脑不仅有着比纸笔更加快速的记录，还让我养成了更便捷的 Review 习惯。但是后来随着自己的工具集变化和发展路线的深入，这些笔记类应用的缺点也暴露了出来。
首先是 OneNote 这一款我使用得最久的应用（即便今天我也离不开它）。功能强大检索方便，但导出、页面的美观度和数据库的通用性无法满足我的要求；即便如此，OneNote 与 Office 的高度绑定性和方便的云同步让我一直把它当作最好的第一手记录工具。
另外一个就是 Notion 这类的 All in one 的笔记类应用，由于 Notion 的网络问题，我最后还是转到了国内同类型的 Wolai。这类产品使用起来非常舒爽，网络上也有十分多的用户分享他们基于 Notion 搭建的社区和笔记等。因此一开始我也毫不意外地加入了其中，但后来随着自己记录的内容增多，网页应用自然而然出现了性能瓶颈以及一个十分关键的问题——内容所有权，应用中的数据是完全无法离线使用的。我作为一个十分在乎数据安全的人，就天然对这种纯网络应用带着一丝担忧，所以最后我还是把数据拿了出来。
说一些题外话，Wolai 的创始人——可能出于自己作为老产品经理的身份——似乎总是对于笔记类的产品有着一种与常人习惯不同的执念，这直接或间接地导致了其功能上的定价策略、以及部分功能上的设计总是带着陌生的反直觉感，比如语雀那样十分方便的基础 OCR 功能放在了会员功能中，又比如菜单页上“随便看看”和“关系图”占据了主要位置，而“新建页面”和“回收站”这类重要功能却直接收进二级菜单；早期的 Wolai 到处都充斥着类似的象牙塔似的思考（如今已有改进），况且早期的 alpha 版本还到处有着 Notion 的痕迹（源码和样式）。
尽管如此，Wolai 作为一款已经融了千万的产品，综合表现及本土化相较于 Notion 来说还是十分不错的，我也使用了很久。
Obsidian 为了找到一个适合自己的工具，我针对自己的需求，花了两天时间尝试了头部部分的主流笔记类应用，最终还是选择了 Obsidian。
当然，这并不是说 Obsidian 有多出色，它的缺点也十分明显，只不过它更加简洁的数据组织结构十分讨喜（主要还是历史遗留问题）。其他同样满足需求的还有 Logseq 和思源笔记，这两款同样是本地化存储、界面美观、支持双链、社区迭代活跃（重点）。
Obsidian 的不足 Obsidian 的不足可太多了，毕竟是一款去年才诞生的产品。（逃）
一个是网络问题，当前有一个正在 Early Bird 的付费云服务，其国外部署的服务器在国内使用可能会存在 404 问题。其实我更希望 Obsidian 能够提供一个自设同步服务的方法，不仅可以增加用户的定制化选择，也能让我们用更低的成本来搭建服务。
第二，没有手机端。官网说 coming soon，也希望能做得完善一些，不要像思源笔记那样匆匆上马，结果拉跨。
第三，没有基础的 OCR 功能。这倒不是一个特别重要的点，毕竟 OCR 可以通过外挂的方法来解决，但是能够 built-in 才是坠好的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Awakening of Feminism</title>
      <link>/posts/2021/20210121-the-awakening-of-feminism/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/20210121-the-awakening-of-feminism/</guid>
      <description>This is one of my theses during the study of translation, as a review-like assignment after reading multiple English novels. The Feminism, facing commercialization issues nowadays, should be mentioned and respected indeed.
The Awakening of Femanism Jane Eyre is an orphan, who was born into a poor clergyman&amp;rsquo;s family and her parents died. Therefore, the little Jane Eyre was in foster care at her uncle and aunt&amp;rsquo;s house. After the death of her uncle Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 3】互联网精神</title>
      <link>/posts/2020/20200418-%E7%9E%8E%E6%89%AF-3%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%B2%BE%E7%A5%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200418-%E7%9E%8E%E6%89%AF-3%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%B2%BE%E7%A5%9E/</guid>
      <description>PanDownload 突然就倒了。
看到消息的时候我其实并没有太大波浪，我平时极少使用百度网盘，少到每一次想下东西的时候才发现自己已经卸载了它。
随着事件开始发酵，细节也浮出了水面：
某刘姓网友举报 PanDownload 存在隐私泄露的问题，然后警方出击逮捕了这个软件的作者（有人说这个作者年仅 17 岁），作者涉嫌非法获利 30 万。而另一面言论说作者完全是处于免费的意图搭建了服务器和软件，所获得的钱均来自于网友的捐助，而这所有的资金全部用于了服务器维护上。
这件事上实在无法盖棺定论，毕竟灰色地带，哪怕被抓了也不能够判定哪一方是绝对正确的。这一次的 PanDownload 事件就像是昨日快播的重蹈覆辙，引起了很大的争议，“技术无罪”的声浪依然此起彼伏。
不过网上更多地是讨伐百度作恶的，毕竟不是一天两天了，更何况这一次的“刘某”的确很像是百度摆的一个局。毕竟正常的情况下单纯的隐私泄露事件，是不会有警队迅速跨省办案的。
技术真的无罪吗？我一开始觉得是的，至少技术是没有国籍的，它不应该因为政治问题而在某些国家或者地区被禁止。所以之前的 GitHub 封禁伊拉克等国家的程序员，阻止相关地区的登录，我是对其抱有批判态度的。
当然，后来的我见识的多了，才开始意识到这其实是个伪命题，“技术无罪”这般的纯洁性只能存在于众多技术人所搭建出来的“伊甸园”之中。当它面向了大众，面向了企业，技术就开始带了目的。
互联网精神 我是一个互联网的原住民，在我很小的时候父亲买回来了一台电脑，一台近万元的设备让我第一次接触到了数字世界的魅力。父母为了不让我出门，便每天晚上让我玩会儿电脑，于是我就每天打开蜘蛛纸牌和三维弹球，度过了一段懵懂的时光。
后来，我上了小学，好奇心让我开始探索互联网世界。那时候有许许多多的站长在做着免费的主机和网站服务，我在这些主机网站下建立了自己的第一个网站，内容很简单，我却折腾了一个晚上。当时兴奋地我发现只有谷歌能够搜索出来，而百度不行，因此百度在我的心中一直都是二流搜索引擎——如今看来的确讽刺。
零几年的时候上网的人不是特别多，大家在网上一团和气，贴吧博客好不热闹。不管是什么圈子，都是在最初人少的时候有着极高的平均素质，我开始接触到各行各业的人，和各个方向的大佬。无论是装机论坛还是个人博客，无数人把自己领域努力的成果无偿奉献出来，网友们亦或是争论亦或是讨论，最后都不会忘了发一句“谢谢楼主，楼主一生平安”。
那时候的电驴啥都能下；
那时候的番茄花园一键重装的可深度定制的 Windows 系统；
那时候的 1 个月 5 元 30MB，还有很多人用的珊瑚虫 QQ 外挂；
那时候的 CS 十分的火，谁都在玩；
那时候的“呵呵”真的是开心的笑。
在互联网上偷了几年的菜，玩了几年摩尔庄园后，我开始学起了计算机技术，接触到了许多老牌程序员的博客，当时的博客质量一水得高，比现在的 CSDN 套娃不知道高到哪里去了。
互联网精神，大概就是如此吧。
后互联网时代 如今当然还存在着“互联网精神”，但是随着互联网产业的发展，网民井喷式增加，资本潮水式涌入。那时候的互联网就像是风口，一头猪也能飞起来。
老实说，当时的我也错过了好几次发展的红利。第一次是微博，我作为早期用户打算和朋友一起建立一个以科技资讯为主的微博，但是随着学业繁忙也没有做下去，粉丝也只有四五百停滞不前；第二次是知乎，我同样也是早期用户，本来想着能够通过自己的知识来经营一个账号，但我怂没敢去做。知道后来看到一个互关的好友靠着自己和男朋友的故事成功接到广告，列表里一个个渐渐都成了大 V，我才觉得错过了什么。我不敢说自己多有远见，毕竟我也没想到如今的微博和知乎随着大量用户涌入已经今非昔比，而且我的确没有额外的时间去追随风口。
一句话，太年轻。
后来我对互联网的印象开始慢慢改变，最终成了如今这副模样。大量资本入场，互联网开始因为版权而大量封禁不合规内容；限于内容审核也有大量的数据和信息被删除，整个互联网似乎在渐渐变得“健康”，但似乎也丢掉了什么东西。
这就像是从以前的田园生活发展到了现在的城市生活，一切服务都更加便利了，但是为了适应更多地人群，限制多了，围墙也高了。
互联网的秩序以及发展已经让它丢了很多东西，互联网精神也只能成为少数社区的桃花源遗风。我十分怀念那样的环境，可惜已经大不复存了。
但这并不代表我十分崇尚互联网精神下的那段日子，我依然认为互联网如今的发展趋势是合理的，它能让整个环境更加健康，利益最大化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这世界需要有人平淡地活着</title>
      <link>/posts/2020/20200302-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E5%9C%B0%E6%B4%BB%E7%9D%80/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200302-%E8%BF%99%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%9C%89%E4%BA%BA%E5%B9%B3%E6%B7%A1%E5%9C%B0%E6%B4%BB%E7%9D%80/</guid>
      <description>20 岁，老大不小了，记录下简单的想法，我平时很少写文章，所以各位凑巧看到这篇文章，娱乐就好，也没必要当真。
我这个人平常不太喜欢收集名人名言，一是我读的书少胸无点墨，没这兴趣；二来有很多名言需要联系上下文思考，而非单拎出来摘头去尾。不考虑作者心境地捯饬，结果往往自相矛盾——王小波在前文写着“强忍悲痛，活在这个世上”，后文又写着“生活是天籁，需要凝神静听”——对我这样不常写文章的人来说毫无裨益。
但为了引入想法，我还是查了查最近几年的网络语录。
罗振宇在奇葩说里面说，成长的本质就是变复杂；成长就是主观世界遇到客观世界之间的那条沟，掉进去叫挫折，爬出来叫成长。说白了一句话，“成长复杂而曲折”。
插个题外话，我不太喜欢奇葩说这个节目，罗振宇更甚。节目里辩手辩论 + 观众投票的结构根深蒂固，专业辩手们为了博得选票而常常采用 mindfuck 的形式输出观点，少了很多硬性的理论支撑。最后采访时只能摇头说上一句“没办法观众喜欢这个”，硬生生把调性降了格。
那么什么是成长？很多人更偏向把成长等同为思维境界的提升，是修为的结果。我觉得这并不准确，成长并非每天一点一滴积累而成——类似一种“一天提升一分，一百天提升一百分”的状态——而是一大段时间我可能都呆在原地，但某一刻顿悟了些道理，整个人便有了多方面的提升。这和玩王者荣耀是相通的，玩了很久都是青铜，可有一天明白了铭文的作用，就上了铂金；突然懂了出装，就上了星耀；突然懂了配合和节奏，就上了王者。成长的过程必然重要，但我依然认为引发质变的顶点更为关键。
而成长的过程，就是活着。世界那么大，五十六个民族五十六枝花，活法儿各不相同，自然有的人光鲜亮丽，有的人平平无奇。毕竟这世界需要有人平淡地活着，像我这样的人也一定不少，甚至可称平平无奇的标准模板。
出身普通而平凡，随大流上了就近上了小学、初中和高中，成绩一般，该贪玩时贪玩，该闹腾时闹腾。高中生活充满了考卷和知识点，奈何天资一般，但勉强还有学上。电影里面那些美好和动人都没遇见过，没有心动的女生，也没有遇见爱情；唯一一次和女生牵手是在游戏上，牵的还是袖套；走大街上没人在意，丢人堆里就是沉默的大多数；查资料费心思写了篇知乎回答，一个赞也没有，评论还有两个怼我的。这样的经历让我骨子里便带着平凡。
罗素曾经说过，“人的情绪起落是与他对事实的感知成反比的，你对事实了解得越少，就容易动感情”，所观世界，的确炎凉。
因为在这个世界上，还有人通过知识或者父母关系一路保送世界知名学府；还有像孙宇晨这样的人，通过高考移民和钻空子上北大还能够正常毕业。如今各式各样的大企业家，背后都少不了慷慨的资产扶持。这个世界总是再告诉我们只要努力就能成功，但无奈现实就是普通人想成功会比有家室有背景的人难上很多——在国外更难，因为中国有高考这样公平的机制，还允许阶级流动，一代一代往上爬——雷军大概就是普通人所能够达到的顶峰，这也是我十分佩服他的原因。
由此，在我们年轻人这个群体之中，便始终蔓延着一股“佛系”的潮流，所谓“不争不抢爱谁谁，百舸争流我腾地儿”的姿态。这样的态度在一开始可能会有着些许的豁达，或者与世无争的高山流水之感，但长久看来这其实不好。因为我觉得所谓的佛系心态其实更多地是一种对社会发展快速，人才内卷竞争加重这一普遍社会现象的自我逃避。还有当代年轻人在阶级固化的背景下，逐渐成为社会主力军的无奈——阶级固化不会那么明显，但一定存在。
李诞是我挺喜欢的一个站立喜剧演员，他就是典型的“佛系青年”，典型到我怀疑“佛系”这个词就是从他那儿传出来的。显然他并不是真正的“佛系”，毕竟行业翘楚，有谁是不争不抢也能遍地拥趸，饭碗就给送到手上的呢？这反而更像是他作为一个喜剧演员自然带着的一种人设或者调侃的包袱。周围很多人喜欢这样的“佛系”心态，学得好的人把这样的心境当成自我安慰或者生活调剂的手段，学不好的可真就废在了家里，啥也不干凑合凑合过日子，活脱一个西欧国家吃福利的吸血鬼。
当然我并没有去批判任何一种生活方式，因为我觉得这些是社会经济发展下的必然产物，只是碰巧不太符合我自己的价值观罢了。我个人是非常喜欢价值观之间的碰撞的，这样往往能够带来很多思考和有趣的观点。
写了这么多，也算是了结了我最近的一些想法，一个朴素的人，一行朴素的字。这个世界需要有人平淡地活着，20 岁的我，也该瞧瞧这个世界了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 2】疫情之下</title>
      <link>/posts/2020/20200218-%E7%9E%8E%E6%89%AF-2%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200218-%E7%9E%8E%E6%89%AF-2%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>相信对于很多人来说，这个新年并不好过。开年便碰到了几十年难一遇的全国乃至全球性的疫情，就连我们的 ASC 比赛也被迫暂停了脚步，延期到了 4 月中旬提交 proposal。所以，趁着这段时间，我也是做了一些思考，以此作为记录；文章中的内容仅代表我此时的观点和立场。
本人思维可谓浅薄，所言之物只供娱乐，如有雷同不胜荣幸。 （后记：此文之前写的不够完整，所以后期经过了修改）
回顾 让我们来简单回顾一下这一次的疫情经历（这一部分参考了这篇博客，并做了简化）：
2019.12.08 | 武汉市民就诊，疑似 27 例感染； 2020.01.01 | 8 名网民在未经过核实的情况下发布肺炎的不实信息； 2020.01.09 | 确定病原体为“冠状病毒”； 2020.01.11 | 出现首例死亡病例； 2020.01.13 | WHO 正式将其命名为“2019 Novel Coronavirus 新冠状病毒”； 2020.01.20 | 钟南山团队确认存在“人传人”；湖北省应急管理厅成功举办春节联欢晚会； 2020.01.21 | 武汉实施进出管制； 2020.01.23 | 武汉参考“小汤山”，开始建立专门医院；口罩已经开始脱销； 2020.02.01 | 上海药物所：双黄连可以抑制病毒（存疑），双黄连脱销；武汉红十字会存在调拨物资不及时等问题； 2020.02.02 | 火神山医院完工，医院交付部队； 2020.02.03 | 确诊病例家中门把手检测出病毒核酸；火神山接诊首批患者； 2020.02.04 | 正式开学前禁止网上教学；武汉领导被问责，福建170名官员被查处； 2020.02.06 | 样式春节元宵晚会取消观众设置；李文亮医生去世。 这个时间表我只取出了网络上广泛讨论的部分，看着下来这两个月，前线的医护人员和部队战士，特别是“敲钟人”李文亮医生，他们值得在这个时代被铭记。
当然，在外网上我也看到了许多其他的言论，听到了不一样的声音。有的虽然合理，但很快被辟谣，有的天花乱坠，连玄幻小说都不敢这么写；“造谣一张嘴，辟谣跑断腿”，我们作为新时代的顶梁柱，除了对这些言论客观性看待外，能做的还真只有相信政府~~（还有待在家）~~。
对于学生群体的影响 对我们学生群体来说，这个寒假格外地长。我个人因为要比赛和学习，所以整个疫情期间还要忙里偷闲，不至于太无聊。因为要远程上课和远程办公，对着电脑的时间倒是明显增多，玩游戏的时间也多了不少。疫情的这段时间的活动安排其实一句话就可以总结——我一直在起床—吃饭—电脑—吃饭—电脑—楼下散步—电脑—睡觉这样的一个节奏中度过，当然这并不无聊，因为网络的世界还是在的，甚至因为时间安排显得有点忙。
当然我只是一个个例，对于大部分学生群体，尤其是大学生群体，因为禁足没有办法出门聚会游玩，自然也是少了很多兴致，朋友圈里哭诉“无聊的家里蹲生活”的人也比比皆是。不过大多数人还是能够耐得住性子的，毕竟在哪儿不是学啊，哪怕在家里作业一天也不能晚交，课一节也不能旷。
在我看来，这一次疫情影响最小的便就是我们这些生活在象牙塔下的学生群体。没有来自各方面的压力，所以自然也没有什么特别大的感受——当然有的家庭因为父母职业原因会有很大影响——只是平时要多注意防止感染。
那么这次影响最大的群体，又是谁呢？
疫情之下的经济冲击 这一块的内容部分参考了老蒋的视频，他从泛财经自媒体这样的一个角度分享了他的很多观点。
影响最大的莫过于小微型企业了，他们承担着小几百万的现金流，这样长达一个季度的停工必定会对现金流和生产造成巨大的影响。
对于大企业来说，这样的“黑天鹅事件”影响并不是致命的。一是有着强大的资金流，他们亏得起，顶多是裤袋掏空，小企业无异于截肢（有的甚至眉毛以下截肢）；二是有着庞大的线上业务，比如腾讯网易这样的线上巨头，他们所承受的冲击自然会比实体经济为主的企业来的要小，甚至因为全民禁足，在线上娱乐方面反倒有了盈利增长（参考王者荣耀）；第三个便是大企业有着一定的海外业务，这些并不会随着国内疫情的进一步蔓延而受到影响。
视频中采访了 11 位小微企业的老板，除了一开始的专注于东南亚在线音频服务的互联网公司，其余的影视、婚庆、旅游、租房等行业都遭到了不小的影响，已经基本停业，线下教育的机构也因此扩展了线上教学的运营方式；餐饮行业不仅仅是小企业，大企业也处于停摆边缘；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 1】《爱情公寓 5》和盗版</title>
      <link>/posts/2020/20200201-%E7%9E%8E%E6%89%AF-1%E7%88%B1%E6%83%85%E5%85%AC%E5%AF%93-5%E5%92%8C%E7%9B%97%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200201-%E7%9E%8E%E6%89%AF-1%E7%88%B1%E6%83%85%E5%85%AC%E5%AF%93-5%E5%92%8C%E7%9B%97%E7%89%88/</guid>
      <description>我打算开一个坑，就叫瞎扯，这个名字一听就知道是瞎起的。
本来想以语音的形式去记录的，但是由于录音的质量和存储等问题，我便把语音转成文字，然后简单编辑一下保存成了文档。
那么这样的分类是为了什么呢？主要是想法的表达地，然后希望能够就是记录一下我自己的想法，然后分享给大家。因为第一篇没有什么好的点子，所以主题便定为瞎聊。
爱情公寓 5 大家都知道，最近有一部非常火的电视剧——《爱情公寓 5》正式完结了，然后 VIP 就可以多花 25 块钱享受超前点播直通大结局，和《庆余年》一样一口气看完整一部剧；如果不想花这个钱就只有两种选择，一种是等着，另一种就是出门右拐看盗版。而盗版的问题，我们一会儿再聊，我们先来聊一聊《爱情公寓》。
相信《爱情公寓》是很多人的童年回忆，毕竟出的比较早。大概是 09 年的时候第一季播出，那个时候我大概十岁，而我接触到爱情公寓的时候，我并不知道它抄袭。所以当时看的话还好，后来在 B 站有一个 up 主叫做残狼之卑，他在自己的频道里发了非常非常多的关于《爱情公寓》的剧情、场景布置等等方面的抄袭史。在那个时候我才发现爱情公寓前几季中有相当多的抄袭美剧英剧里面的各种桥段，然后瞎捯饬到了一起。这样导致的结果就是它会在剧情上面产生非常多的割裂，毕竟是从不同的来源拼凑的剧情。
而第五部的话，导演韦正本人也说不会再有所谓的“致敬抄袭”的桥段了。在我目前看来的话抄美剧的现象的确少了很多，但很多梗也依然是抄袭了网上的知乎、豆瓣上面的那些经典的帖子。
除开剧情之外，我最印象深刻的便就是诸葛大力这个角色了。抛开炒作、营销方面的因素，诸葛大力这个角色及演员成果这个人本身，在网络上也是引起了非常广大的讨论，特别是虎扑、知乎这些社交地。
正如我在日志中写的那样，我会觉得这种角色——不论是诸葛大力，还是其他的的那种类似于全知全能的角色——存在的本身应该就是为了去填坑，或者说是完成一些“擦屁股”的剧情桥段推进（很多的不合理放在这个角色上就合理了，比如会开挖掘机还会开飞机），这种类型的角色其实更像是一种万金油。
盗版 说到盗版，在《爱情公寓 5》当天解禁，可以花钱付费点播到大结局那一段时间，盗版资源立马就出来了，资源也是非常的多，网上一搜到处都是。
对于这些盗版行为，我一开始对优爱腾，就是优酷，腾讯，爱奇艺这些视频服务提供商有着一些倾向。因为我自己本身也是从事互联网行业的，然后对这里面的细节也比较清楚，做视频服务非常烧钱。第一个就是带宽费，中国带宽费很贵，成本很高，然后视频流的存储以及维护也是非常的烧钱。因此，这些老牌的视频厂商想通过价格歧视的手段分层多捞一些油水也在情理之中。
但后来随着社会舆论的发酵，我了解到了其中的更多的细节，然后也对这些事情有了许多不同的看法。说白了，视频服务方作为一个提供服务的资本方，他坏就坏在他没有事先说明，从而导致许多人“大呼上当”，消费者们怨声载道。其实这两者之间并没有谁对谁错，都是在不停地在探底线。
当然我觉着这样子的冲突也是挺好的，反而能够督促这个市场走向透明化，合理化，也能够尽早让视频服务这个常年亏损的行业走向正轨。
韩国欧巴 最近看到一则新闻，某一个正在服役的韩国明星生日，国内的一些饭圈女孩因此就给韩国部队送物资。这件事情在网络上也是发酵了非常久，引发了很多人的不满。这种所谓应援到底说不说得过去呢？
我觉得这些女生有追求偶像，给偶像送礼的自由，送礼无可厚非，但是姿势水平不够。说白了就是涉世太浅，并没能够很好地把握尺度，尤其是在如今这样的社交发达的社会条件下，如此之举必然会引起口诛笔伐；哪怕这些女孩并没有其他的想法，就是像给一个他们喜欢的偶像过过生日，也会被扣上一个不忠不义不仁不孝的帽子。
之后我看到了一个兵哥哥的评论。他在海南服役，他说自己在海南部队，没有人送礼，而送给了远在他乡的外国部队。乍一听我感觉到了一些难受，但仔细一想——这倒有点道德绑架之嫌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么我觉得要拥抱碎片化阅读</title>
      <link>/posts/2019/20190813-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E8%A6%81%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%A2%8E%E7%89%87%E5%8C%96%E9%98%85%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/20190813-%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E8%A6%81%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E7%A2%8E%E7%89%87%E5%8C%96%E9%98%85%E8%AF%BB/</guid>
      <description>“不是实体经济不行了，而是你的实体经济不行了。”这是马云在对待实体经济时候说的话。
在我刷刷算法之余，看到了一些关于碎片化阅读的文章，着笔立场皆是弊大于利，或是批判或是嘲讽，仿佛这就是一头乘着互联网之风的洪水猛兽，扰乱了几千年来人们习得知识的方式，不可谓不坏。
可事实真的是这样吗，碎片化的阅读真就这么不堪？我倒觉得不尽然，因为学习的主体在与人而非方式。千百年前用竹简，如今用纸张，未来更有电子化阅读的趋势。碎片化阅读的目的便是满足人们日常在碎片化时间区间的阅读需求，而拥抱和正视碎片化阅读是十分必要的。
正如开头所言，放在这儿也同样适用：“不是碎片化阅读不好，而是你的碎片化阅读不好”。自己的阅读习惯不好，非但不改正，反而转而批判碎片化阅读，这与当年不从自己的教育方式找问题，反而一直说游戏、小说害人的父母又有何区别？
我在那篇文章里面总结了一下碎片化阅读的弊端：
它让我的大脑不再善于深度独立思考。 它让我们通过“低效率的勤奋”，获得虚假的自我满足感和自我成就感，由此陷入恶性循环。 它让我的时间变得更加碎片化，做事效率更低。 它常常会混淆我已有的价值观体系。 看似字字诛心，实则毫无意义。
它让我的大脑不再善于深度独立思考。
在我看来，碎片化阅读只能够成为大脑不善于独立思考的催化剂，但它从来都不会是主由。
我在路上时常常进行碎片化阅读，但在阅读之后，我也常常会进一步对其中的观点或者现象进行进一步的思考，有时头脑风暴出来的观点过多我甚至会写下来形成文章，比如这篇。深度独立思考并不是坐在安静的地方傻愣，走在路上，听着音乐，也不影响大脑中自由地思考。
文章中比喻成快餐没错，我也觉得碎片化思考很类似于“文化快餐”，也自然存在其弊端，文章中由此引来的结论是这样的：
所以“标题党”大行其道，有用色情擦边球型的，有用惊悚焦虑型的等各种“博眼球”的方式，吸引读者们点进去，下滑，再点进去，再下滑&amp;hellip;&amp;hellip;而作为读者的我们，通常也乐在其中，因为读这些文章，不需要费脑筋，数分钟就可以了解到一些自己以前不知道的事情，而且还可以获取多领域的资讯，让人轻易就可以产生成就感，自我感觉良好。这比自己读书去获取知识轻松容易多了。
标题党的存在纯粹是因为先看标题再阅文章的传统阅读习惯让有心之士钻了空子，根本与碎不碎片化阅读无关，读书的时候就没有了吗？我也曾看过一些书和文章标题惊人，实则毫无营养。“标题党”是阅读行为所无法避免的，与深浅度和时间长短毫无干系。
小知识点，碎片化阅读可以直接掌握；陌生知识点，便是起入门引导之用，能引起阅读书籍查找资料的兴趣。又有谁会觉得自己读了五分钟的文章就高别人一等呢，“现代孔乙己”罢了。
它让我们通过“低效率的勤奋”，获得虚假的自我满足感和自我成就感，由此陷入恶性循环。
人总是会在两点间所有的路径中执行最懒的那个，遇到一些内容多的文章甚至有着“收藏了就是懂了”这样的调侃。但还是如前面所说，正常的阅读习惯中，碎片化阅读并不是也不可能占主流。大部头不可能在短时间内看完，所以分成单元（分段）看；利用零碎时间掌握一下个别知识点，所以碎片化的阅读反而成了提升自己，充足利用时间的利器，间接提升了效率。碎片化阅读只能是在闲暇时间或者碎片化时间中的阅读方式，这并不与深度阅读相悖，也不是非黑即白，两个对抗阵营；它们更像是一种并行的关系。
它让我的时间变得更加碎片化，做事效率更低。
这句话不用再多说，强行诡辩。利用碎片化时间进行阅读何时变成了让时间变得碎片化呢？为了鞭笞碎片化阅读而无所不用其极，为了充实自己的观点而不惜遣词造句建歪理。
它常常会混淆我已有的价值观体系。
这位作者可能平时除了碎片化阅读就极少看书。因为书看得多了就会发现，不同的作者往往有着不同的价值观体系，这点在阅读量大的时候更甚。
混淆只能证明自己不能够构建自己明确的价值观体系，随波逐流，看见一就是一，看到二便是二，无主次对错之分。在我看来，阅读（无论深度阅读还是碎片化阅读）的时候，都难免有相当多的价值观碰撞，有的点会很认同，有的点完全不能接受。而这很正常，毕竟择长而学，择短而弃，各取所需便是阅读的目的。
碎片化阅读在很大程度上也增加了全民的阅读量，这有利也有弊，有人因此而获得了学习的乐趣，也有人会因此而沉沦其中不为所动。
我其实十分排斥以阅读书籍的本数来衡量国民阅读度的标准，首先是因为书的质量参差不齐，日本的阅读量之高有目共睹，但是日本的书有很多是轻小说性质（字大书薄），而且也有大量的“教你如何如何 / 什么什么的方法”之类的所谓热门方法论书籍通篇讲故事，真正有用的不过寥寥几页。要说读这类书籍能够很有效地提升自己，我是不相信的；其次，在阅读相同类目的书时存在边缘效应，每读一本新书获得的知识会随读的书增加而递减（我并不是说这样不好，因为很多领域精进就需要这样接近天花板）。所以这种严重偏科的评判标准并不能衡量一个人所获得的知识的多少。
综上，我的观点如下：
碎片化阅读是一种在碎片化的时间中发散阅读的手段，它不会改变时间的碎片性，也不与深度阅读相悖。 从老庄哲学中我们可以了解到，思考的深度与阅读方式无关，甚至与肉体也无关。 碎片化阅读的利弊取决于读者自己对于阅读行为的掌控度。 无论何种阅读都一定会存在作者与读者之间的价值观体系乃至知识体系的碰撞，而这也正是阅读的目的。 如果对我的看法有异议，欢迎提出，我会进行碎片化阅读并给上深度思考的结果。（滑稽）
最后，还是希望人们能够把心思放在如何提高自己的碎片化阅读的效率上面，而不是见到了就强烈的反对和唾弃它，毕竟认真了，量变就会有质变。把碎片化阅读作为自己辅助阅读的手段，何乐而不为之？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友的创业败局有感</title>
      <link>/posts/2019/20190810-%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%B4%A5%E5%B1%80%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/20190810-%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E5%88%9B%E4%B8%9A%E8%B4%A5%E5%B1%80%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>时间往前倒五年，会是怎样？
我连忙打开了浏览器，搜索了我所关注的科技行业和产品五年前的样子。
五年前的手机市场还是逐鹿群雄，指纹识别还是高端机的标配；红米等大厂的子品牌深耕千元机市场，OV 依旧在靠着信息不对称赚钱；各家的高端旗舰也还是 16:9 的屏幕比例，尺寸在一步步上探，屏占比在一点点抬高；锤子也是新的入局厂商，发布了坚果子品牌；酷派等中华酷联还活跃着。显然，在那个时候对于手机的主流审美与如今存在着些许的偏差。
后来大家也知道了，18:9 作为安卓新的全面屏标准横空出世，屏占比进一步提高，伴随的便是同质化愈发严重。位于屏幕一面的传感器逐个放到了屏幕下面，在短短两年，就已经实现了诸多的商用科技进步。
五年前的我在读高一。当时的我打初二起就开始看电脑报、电脑爱好者、大众软件之类的科技方面的报纸杂志，对于科技产品有着强烈的兴趣。
当我拿到我的第一台安卓寨板的时候，我就开始 root、改系统底层、刷机、逛论坛去解决问题；高一的时候我拿到了人生中的第一台 iPad，不顾保修在第二天就越狱了，然后也是捣鼓系统，改底层配置，申请了一个 Apple Developer，搞了些事情。
如今想想，以前的我还真的能折腾，而如今的我也很少刷机，自诩“早已过了那个年纪”。
然后我又翻了翻知乎，五年前的知乎是那么纯粹，我关注的物理学和科技板块每天都有着许多学术性的讨论和时事新闻，信息和知识的密度远大于如今。就在我不停翻阅过去时，我又想起了一位以前有过萍水之交的好友。
五年前他刚刚创业，做的是彩石手机——一个专门针对老年人的细分领域产品。那时候的他在知乎上一直回答者相关的问题并适度推销自己的彩石手机，也有时候邀请我去回答他的一些问题。
在那个时候我的想法便是，这不一定能成。因为我知道，老年人这个方向真的十分窄，很容易被大厂的一条产品线甚至一个 APP 直接压死；而且考虑到一代一代下去，以后的老年人一定会是已经熟练使用智能手机的一代，只做老年手机终究会没了市场。所以这是一个非常渺茫的机会，而如今的结局也像图里那样，“对不起，失败了”。
江郎是一个十分厉害的人，做过产品经理，也做过总监和产品负责人。如今的失败不由得让人唏嘘，同时也展露了一个现象：如今虽说是大众创业，万众创新，但在互联网这样的多寡头行业，创业相较要困难很多。新锐公司中很多会因为竞争惨烈暴毙，角度立异的优秀公司要么被大的寡头（如腾讯，阿里）收购，要么也会被寡头的相同产品逐渐占去市场份额，只有极少数（如字节跳动）能够把握住当代的潮流逆势上涨，成为一线公司。
他的这个创业败局也不由得让我对于创业的这件事情多了份谨慎和思考。我是一个不安于现状的人，我喜欢那种从事自己喜爱事物的感觉，这也直接让我对创业有了一份憧憬，觉得自己一定能够闯出一片天；但如今我变得更加现实，每当我的一个点子冒出，我都会开始评估可行性，然后再结合目前的行业趋势进一步完善和思考。
于是结果无非三种——有了现成的方案、行不通、貌似可行——最后一个基本不存在，这也让我一直对互联网创业保持着敬畏之心和五味陈杂之感。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
