<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>瞎扯 on Zee Tsui</title>
    <link>/tags/%E7%9E%8E%E6%89%AF/</link>
    <description>Recent content in 瞎扯 on Zee Tsui</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%E7%9E%8E%E6%89%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>【瞎扯 4】苹果新品发布会 | 平板笔记本会不会合并？</title>
      <link>/posts/2021/20210501-%E7%9E%8E%E6%89%AF-4%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%96%B0%E5%93%81%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-_-%E5%B9%B3%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%90%88%E5%B9%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/20210501-%E7%9E%8E%E6%89%AF-4%E8%8B%B9%E6%9E%9C%E6%96%B0%E5%93%81%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-_-%E5%B9%B3%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BC%9A%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%90%88%E5%B9%B6/</guid>
      <description>最近在科技圈最为热门的就是苹果的新品发布会了，这次主要发布了以下几件产品，下面来展开介绍，顺便阐释一下自己的观点。
紫色 iPhone 12/12 mini &amp;amp; Apple TV 4K 一个是因为市场表现而进行的颜色更新，一个是常规的升级迭代，这里就不过多赘述了。
iPad Pro iPad Pro 的升级可以说来了一记重锤——把地表最强 ARM 芯片 M1 直接下放到了平板上，让平板这一级别的设备也有了桌面端的强大算力。不过考虑到 M1 芯片就是以前 A 系列的换名升级（可能是为了突出统一的硬件环境）然后添加了片载内存和提高了性能等，所以这一操作并不会太出人意料，就是感觉有点早。
目前的缺陷肯定有，因为平板的电源管理比较激进，M1 肯定不能像 MBP 那样 43W 满载运行，所以性能肯定是会差上一截的。另外，最拉胯的毫无疑问就是 iPadOS 系统，这个系统真的乏善可陈——娱乐体验顶天但生产力不足——甚至我觉得这个系统就应该改名为爱奇艺系统（狗头）。软件环境以及系统特色的桎梏让目前的 iPad 生产力只能满足轻度的文字处理、视频剪辑、美术绘画等工作，而软件开发、重度视频处理、科学分析建模之类的就几乎没有用武之地。
但这并不意味着我就是在唱衰 iPad 了，因为 M1 让硬件环境实现了统一，这就意味着将来 MacOS 上运行的（ARM 或者 Rossetta 转译）工具都能够在平板上正常运行。不过，正如 MKBHD 所说的那样，最好还是别因为将来可能出现的软件生态而去盲目超前购买这类硬件。毕竟现在苹果的 ARM 生态还算不上完整、bug 也十分多，如果为了生产力还是老老实实用上自己熟悉的硬件环境吧（尤其是理工科）。
新款 iMac 新款的 iMac 厚度已经与日常常见的显示屏无异，再也不用在发布会上侧着放了（笑）。有人吐槽它的下巴还是和以前的一样厚，但我觉得苹果也是有合理性在的。一个是为了保持以前的 ID 设计——如果没了下巴，那么正面辨识度就不会像现在的设计那般明显了。第二个原因就是为了缩减厚度而做的妥协，毕竟外置电源都整出来了，可见苹果对厚度设计上的要求。把元器件全部堆叠在屏幕后方其实也十分合理，但是可能就没有现在来得那么惊艳。“有传承感”这样的出发点在苹果身上也是十分常见的，因此我更倾向于前者。
AirTag 防丢追踪器 AirTag 简直就是在背后摆了 Tile 一道，一样的功能和实现方式加上了苹果官方的 Buff 后可以说直接断掉了 Tile 的后路。哪怕苹果并没有和 Tile 竞争的欲望，但强大的生态体系和 builtin 的舒适的体验绝对会让绝大部分的 Tile 用户倒戈——除非 AirTag 翻车。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 3】互联网精神</title>
      <link>/posts/2020/20200418-%E7%9E%8E%E6%89%AF-3%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%B2%BE%E7%A5%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200418-%E7%9E%8E%E6%89%AF-3%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%B2%BE%E7%A5%9E/</guid>
      <description>PanDownload 突然就倒了。
看到消息的时候我其实并没有太大波浪，我平时极少使用百度网盘，少到每一次想下东西的时候才发现自己已经卸载了它。
随着事件开始发酵，细节也浮出了水面：
某刘姓网友举报 PanDownload 存在隐私泄露的问题，然后警方出击逮捕了这个软件的作者（有人说这个作者年仅 17 岁），作者涉嫌非法获利 30 万。而另一面言论说作者完全是处于免费的意图搭建了服务器和软件，所获得的钱均来自于网友的捐助，而这所有的资金全部用于了服务器维护上。
这件事上实在无法盖棺定论，毕竟灰色地带，哪怕被抓了也不能够判定哪一方是绝对正确的。这一次的 PanDownload 事件就像是昨日快播的重蹈覆辙，引起了很大的争议，“技术无罪”的声浪依然此起彼伏。
不过网上更多地是讨伐百度作恶的，毕竟不是一天两天了，更何况这一次的“刘某”的确很像是百度摆的一个局。毕竟正常的情况下单纯的隐私泄露事件，是不会有警队迅速跨省办案的。
技术真的无罪吗？我一开始觉得是的，至少技术是没有国籍的，它不应该因为政治问题而在某些国家或者地区被禁止。所以之前的 GitHub 封禁伊拉克等国家的程序员，阻止相关地区的登录，我是对其抱有批判态度的。
当然，后来的我见识的多了，才开始意识到这其实是个伪命题，“技术无罪”这般的纯洁性只能存在于众多技术人所搭建出来的“伊甸园”之中。当它面向了大众，面向了企业，技术就开始带了目的。
互联网精神 我是一个互联网的原住民，在我很小的时候父亲买回来了一台电脑，一台近万元的设备让我第一次接触到了数字世界的魅力。父母为了不让我出门，便每天晚上让我玩会儿电脑，于是我就每天打开蜘蛛纸牌和三维弹球，度过了一段懵懂的时光。
后来，我上了小学，好奇心让我开始探索互联网世界。那时候有许许多多的站长在做着免费的主机和网站服务，我在这些主机网站下建立了自己的第一个网站，内容很简单，我却折腾了一个晚上。当时兴奋地我发现只有谷歌能够搜索出来，而百度不行，因此百度在我的心中一直都是二流搜索引擎——如今看来的确讽刺。
零几年的时候上网的人不是特别多，大家在网上一团和气，贴吧博客好不热闹。不管是什么圈子，都是在最初人少的时候有着极高的平均素质，我开始接触到各行各业的人，和各个方向的大佬。无论是装机论坛还是个人博客，无数人把自己领域努力的成果无偿奉献出来，网友们亦或是争论亦或是讨论，最后都不会忘了发一句“谢谢楼主，楼主一生平安”。
那时候的电驴啥都能下；
那时候的番茄花园一键重装的可深度定制的 Windows 系统；
那时候的 1 个月 5 元 30MB，还有很多人用的珊瑚虫 QQ 外挂；
那时候的 CS 十分的火，谁都在玩；
那时候的“呵呵”真的是开心的笑。
在互联网上偷了几年的菜，玩了几年摩尔庄园后，我开始学起了计算机技术，接触到了许多老牌程序员的博客，当时的博客质量一水得高，比现在的 CSDN 套娃不知道高到哪里去了。
互联网精神，大概就是如此吧。
后互联网时代 如今当然还存在着“互联网精神”，但是随着互联网产业的发展，网民井喷式增加，资本潮水式涌入。那时候的互联网就像是风口，一头猪也能飞起来。
老实说，当时的我也错过了好几次发展的红利。第一次是微博，我作为早期用户打算和朋友一起建立一个以科技资讯为主的微博，但是随着学业繁忙也没有做下去，粉丝也只有四五百停滞不前；第二次是知乎，我同样也是早期用户，本来想着能够通过自己的知识来经营一个账号，但我怂没敢去做。知道后来看到一个互关的好友靠着自己和男朋友的故事成功接到广告，列表里一个个渐渐都成了大 V，我才觉得错过了什么。我不敢说自己多有远见，毕竟我也没想到如今的微博和知乎随着大量用户涌入已经今非昔比，而且我的确没有额外的时间去追随风口。
一句话，太年轻。
后来我对互联网的印象开始慢慢改变，最终成了如今这副模样。大量资本入场，互联网开始因为版权而大量封禁不合规内容；限于内容审核也有大量的数据和信息被删除，整个互联网似乎在渐渐变得“健康”，但似乎也丢掉了什么东西。
这就像是从以前的田园生活发展到了现在的城市生活，一切服务都更加便利了，但是为了适应更多地人群，限制多了，围墙也高了。
互联网的秩序以及发展已经让它丢了很多东西，互联网精神也只能成为少数社区的桃花源遗风。我十分怀念那样的环境，可惜已经大不复存了。
但这并不代表我十分崇尚互联网精神下的那段日子，我依然认为互联网如今的发展趋势是合理的，它能让整个环境更加健康，利益最大化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 2】疫情之下</title>
      <link>/posts/2020/20200218-%E7%9E%8E%E6%89%AF-2%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200218-%E7%9E%8E%E6%89%AF-2%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>相信对于很多人来说，这个新年并不好过。开年便碰到了几十年难一遇的全国乃至全球性的疫情，就连我们的 ASC 比赛也被迫暂停了脚步，延期到了 4 月中旬提交 proposal。所以，趁着这段时间，我也是做了一些思考，以此作为记录；文章中的内容仅代表我此时的观点和立场。
本人思维可谓浅薄，所言之物只供娱乐，如有雷同不胜荣幸。 （后记：此文之前写的不够完整，所以后期经过了修改）
回顾 让我们来简单回顾一下这一次的疫情经历（这一部分参考了这篇博客，并做了简化）：
2019.12.08 | 武汉市民就诊，疑似 27 例感染； 2020.01.01 | 8 名网民在未经过核实的情况下发布肺炎的不实信息； 2020.01.09 | 确定病原体为“冠状病毒”； 2020.01.11 | 出现首例死亡病例； 2020.01.13 | WHO 正式将其命名为“2019 Novel Coronavirus 新冠状病毒”； 2020.01.20 | 钟南山团队确认存在“人传人”；湖北省应急管理厅成功举办春节联欢晚会； 2020.01.21 | 武汉实施进出管制； 2020.01.23 | 武汉参考“小汤山”，开始建立专门医院；口罩已经开始脱销； 2020.02.01 | 上海药物所：双黄连可以抑制病毒（存疑），双黄连脱销；武汉红十字会存在调拨物资不及时等问题； 2020.02.02 | 火神山医院完工，医院交付部队； 2020.02.03 | 确诊病例家中门把手检测出病毒核酸；火神山接诊首批患者； 2020.02.04 | 正式开学前禁止网上教学；武汉领导被问责，福建170名官员被查处； 2020.02.06 | 样式春节元宵晚会取消观众设置；李文亮医生去世。 这个时间表我只取出了网络上广泛讨论的部分，看着下来这两个月，前线的医护人员和部队战士，特别是“敲钟人”李文亮医生，他们值得在这个时代被铭记。
当然，在外网上我也看到了许多其他的言论，听到了不一样的声音。有的虽然合理，但很快被辟谣，有的天花乱坠，连玄幻小说都不敢这么写；“造谣一张嘴，辟谣跑断腿”，我们作为新时代的顶梁柱，除了对这些言论客观性看待外，能做的还真只有相信政府~~（还有待在家）~~。
对于学生群体的影响 对我们学生群体来说，这个寒假格外地长。我个人因为要比赛和学习，所以整个疫情期间还要忙里偷闲，不至于太无聊。因为要远程上课和远程办公，对着电脑的时间倒是明显增多，玩游戏的时间也多了不少。疫情的这段时间的活动安排其实一句话就可以总结——我一直在起床—吃饭—电脑—吃饭—电脑—楼下散步—电脑—睡觉这样的一个节奏中度过，当然这并不无聊，因为网络的世界还是在的，甚至因为时间安排显得有点忙。
当然我只是一个个例，对于大部分学生群体，尤其是大学生群体，因为禁足没有办法出门聚会游玩，自然也是少了很多兴致，朋友圈里哭诉“无聊的家里蹲生活”的人也比比皆是。不过大多数人还是能够耐得住性子的，毕竟在哪儿不是学啊，哪怕在家里作业一天也不能晚交，课一节也不能旷。
在我看来，这一次疫情影响最小的便就是我们这些生活在象牙塔下的学生群体。没有来自各方面的压力，所以自然也没有什么特别大的感受——当然有的家庭因为父母职业原因会有很大影响——只是平时要多注意防止感染。
那么这次影响最大的群体，又是谁呢？
疫情之下的经济冲击 这一块的内容部分参考了老蒋的视频，他从泛财经自媒体这样的一个角度分享了他的很多观点。
影响最大的莫过于小微型企业了，他们承担着小几百万的现金流，这样长达一个季度的停工必定会对现金流和生产造成巨大的影响。
对于大企业来说，这样的“黑天鹅事件”影响并不是致命的。一是有着强大的资金流，他们亏得起，顶多是裤袋掏空，小企业无异于截肢（有的甚至眉毛以下截肢）；二是有着庞大的线上业务，比如腾讯网易这样的线上巨头，他们所承受的冲击自然会比实体经济为主的企业来的要小，甚至因为全民禁足，在线上娱乐方面反倒有了盈利增长（参考王者荣耀）；第三个便是大企业有着一定的海外业务，这些并不会随着国内疫情的进一步蔓延而受到影响。
视频中采访了 11 位小微企业的老板，除了一开始的专注于东南亚在线音频服务的互联网公司，其余的影视、婚庆、旅游、租房等行业都遭到了不小的影响，已经基本停业，线下教育的机构也因此扩展了线上教学的运营方式；餐饮行业不仅仅是小企业，大企业也处于停摆边缘；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【瞎扯 1】《爱情公寓 5》和盗版</title>
      <link>/posts/2020/20200201-%E7%9E%8E%E6%89%AF-1%E7%88%B1%E6%83%85%E5%85%AC%E5%AF%93-5%E5%92%8C%E7%9B%97%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/20200201-%E7%9E%8E%E6%89%AF-1%E7%88%B1%E6%83%85%E5%85%AC%E5%AF%93-5%E5%92%8C%E7%9B%97%E7%89%88/</guid>
      <description>我打算开一个坑，就叫瞎扯，这个名字一听就知道是瞎起的。
本来想以语音的形式去记录的，但是由于录音的质量和存储等问题，我便把语音转成文字，然后简单编辑一下保存成了文档。
那么这样的分类是为了什么呢？主要是想法的表达地，然后希望能够就是记录一下我自己的想法，然后分享给大家。因为第一篇没有什么好的点子，所以主题便定为瞎聊。
爱情公寓 5 大家都知道，最近有一部非常火的电视剧——《爱情公寓 5》正式完结了，然后 VIP 就可以多花 25 块钱享受超前点播直通大结局，和《庆余年》一样一口气看完整一部剧；如果不想花这个钱就只有两种选择，一种是等着，另一种就是出门右拐看盗版。而盗版的问题，我们一会儿再聊，我们先来聊一聊《爱情公寓》。
相信《爱情公寓》是很多人的童年回忆，毕竟出的比较早。大概是 09 年的时候第一季播出，那个时候我大概十岁，而我接触到爱情公寓的时候，我并不知道它抄袭。所以当时看的话还好，后来在 B 站有一个 up 主叫做残狼之卑，他在自己的频道里发了非常非常多的关于《爱情公寓》的剧情、场景布置等等方面的抄袭史。在那个时候我才发现爱情公寓前几季中有相当多的抄袭美剧英剧里面的各种桥段，然后瞎捯饬到了一起。这样导致的结果就是它会在剧情上面产生非常多的割裂，毕竟是从不同的来源拼凑的剧情。
而第五部的话，导演韦正本人也说不会再有所谓的“致敬抄袭”的桥段了。在我目前看来的话抄美剧的现象的确少了很多，但很多梗也依然是抄袭了网上的知乎、豆瓣上面的那些经典的帖子。
除开剧情之外，我最印象深刻的便就是诸葛大力这个角色了。抛开炒作、营销方面的因素，诸葛大力这个角色及演员成果这个人本身，在网络上也是引起了非常广大的讨论，特别是虎扑、知乎这些社交地。
正如我在日志中写的那样，我会觉得这种角色——不论是诸葛大力，还是其他的的那种类似于全知全能的角色——存在的本身应该就是为了去填坑，或者说是完成一些“擦屁股”的剧情桥段推进（很多的不合理放在这个角色上就合理了，比如会开挖掘机还会开飞机），这种类型的角色其实更像是一种万金油。
盗版 说到盗版，在《爱情公寓 5》当天解禁，可以花钱付费点播到大结局那一段时间，盗版资源立马就出来了，资源也是非常的多，网上一搜到处都是。
对于这些盗版行为，我一开始对优爱腾，就是优酷，腾讯，爱奇艺这些视频服务提供商有着一些倾向。因为我自己本身也是从事互联网行业的，然后对这里面的细节也比较清楚，做视频服务非常烧钱。第一个就是带宽费，中国带宽费很贵，成本很高，然后视频流的存储以及维护也是非常的烧钱。因此，这些老牌的视频厂商想通过价格歧视的手段分层多捞一些油水也在情理之中。
但后来随着社会舆论的发酵，我了解到了其中的更多的细节，然后也对这些事情有了许多不同的看法。说白了，视频服务方作为一个提供服务的资本方，他坏就坏在他没有事先说明，从而导致许多人“大呼上当”，消费者们怨声载道。其实这两者之间并没有谁对谁错，都是在不停地在探底线。
当然我觉着这样子的冲突也是挺好的，反而能够督促这个市场走向透明化，合理化，也能够尽早让视频服务这个常年亏损的行业走向正轨。
韩国欧巴 最近看到一则新闻，某一个正在服役的韩国明星生日，国内的一些饭圈女孩因此就给韩国部队送物资。这件事情在网络上也是发酵了非常久，引发了很多人的不满。这种所谓应援到底说不说得过去呢？
我觉得这些女生有追求偶像，给偶像送礼的自由，送礼无可厚非，但是姿势水平不够。说白了就是涉世太浅，并没能够很好地把握尺度，尤其是在如今这样的社交发达的社会条件下，如此之举必然会引起口诛笔伐；哪怕这些女孩并没有其他的想法，就是像给一个他们喜欢的偶像过过生日，也会被扣上一个不忠不义不仁不孝的帽子。
之后我看到了一个兵哥哥的评论。他在海南服役，他说自己在海南部队，没有人送礼，而送给了远在他乡的外国部队。乍一听我感觉到了一些难受，但仔细一想——这倒有点道德绑架之嫌。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
